1:"$Sreact.fragment"
2:I[7555,[],""]
3:I[1295,[],""]
4:I[6271,["310","static/chunks/310-168909c8be58fd09.js","177","static/chunks/app/layout-8d69117ded3a2ce9.js"],"Toaster"]
6:I[9665,[],"MetadataBoundary"]
8:I[9665,[],"OutletBoundary"]
b:I[4911,[],"AsyncMetadataOutlet"]
d:I[9665,[],"ViewportBoundary"]
f:I[6614,[],""]
:HL["/robquiz/_next/static/css/553a02c041d0bc41.css","style"]
0:{"P":null,"b":"wEOLoisxFN8NLOZjkcm2H","p":"/robquiz","c":["","quiz","lenguajes-formales"],"i":false,"f":[[["",{"children":["quiz",{"children":[["quizId","lenguajes-formales","d"],{"children":["__PAGE__",{}]}]}]},"$undefined","$undefined",true],["",["$","$1","c",{"children":[[["$","link","0",{"rel":"stylesheet","href":"/robquiz/_next/static/css/553a02c041d0bc41.css","precedence":"next","crossOrigin":"$undefined","nonce":"$undefined"}]],["$","html",null,{"lang":"es","children":[["$","head",null,{"children":[["$","link",null,{"rel":"preconnect","href":"https://fonts.googleapis.com"}],["$","link",null,{"rel":"preconnect","href":"https://fonts.gstatic.com","crossOrigin":"anonymous"}],["$","link",null,{"href":"https://fonts.googleapis.com/css2?family=Inter:wght@400;500;600;700&display=swap","rel":"stylesheet"}]]}],["$","body",null,{"className":"font-body antialiased","children":[["$","$L2",null,{"parallelRouterKey":"children","error":"$undefined","errorStyles":"$undefined","errorScripts":"$undefined","template":["$","$L3",null,{}],"templateStyles":"$undefined","templateScripts":"$undefined","notFound":[[["$","title",null,{"children":"404: This page could not be found."}],["$","div",null,{"style":{"fontFamily":"system-ui,\"Segoe UI\",Roboto,Helvetica,Arial,sans-serif,\"Apple Color Emoji\",\"Segoe UI Emoji\"","height":"100vh","textAlign":"center","display":"flex","flexDirection":"column","alignItems":"center","justifyContent":"center"},"children":["$","div",null,{"children":[["$","style",null,{"dangerouslySetInnerHTML":{"__html":"body{color:#000;background:#fff;margin:0}.next-error-h1{border-right:1px solid rgba(0,0,0,.3)}@media (prefers-color-scheme:dark){body{color:#fff;background:#000}.next-error-h1{border-right:1px solid rgba(255,255,255,.3)}}"}}],["$","h1",null,{"className":"next-error-h1","style":{"display":"inline-block","margin":"0 20px 0 0","padding":"0 23px 0 0","fontSize":24,"fontWeight":500,"verticalAlign":"top","lineHeight":"49px"},"children":404}],["$","div",null,{"style":{"display":"inline-block"},"children":["$","h2",null,{"style":{"fontSize":14,"fontWeight":400,"lineHeight":"49px","margin":0},"children":"This page could not be found."}]}]]}]}]],[]],"forbidden":"$undefined","unauthorized":"$undefined"}],["$","$L4",null,{}]]}]]}]]}],{"children":["quiz",["$","$1","c",{"children":[null,["$","$L2",null,{"parallelRouterKey":"children","error":"$undefined","errorStyles":"$undefined","errorScripts":"$undefined","template":["$","$L3",null,{}],"templateStyles":"$undefined","templateScripts":"$undefined","notFound":"$undefined","forbidden":"$undefined","unauthorized":"$undefined"}]]}],{"children":[["quizId","lenguajes-formales","d"],["$","$1","c",{"children":[null,["$","$L2",null,{"parallelRouterKey":"children","error":"$undefined","errorStyles":"$undefined","errorScripts":"$undefined","template":["$","$L3",null,{}],"templateStyles":"$undefined","templateScripts":"$undefined","notFound":"$undefined","forbidden":"$undefined","unauthorized":"$undefined"}]]}],{"children":["__PAGE__",["$","$1","c",{"children":["$L5",["$","$L6",null,{"children":"$L7"}],null,["$","$L8",null,{"children":["$L9","$La",["$","$Lb",null,{"promise":"$@c"}]]}]]}],{},null,false]},null,false]},null,false]},null,false],["$","$1","h",{"children":[null,["$","$1","SZKoMusjwoL_PTZ01VfeZ",{"children":[["$","$Ld",null,{"children":"$Le"}],null]}],null]}],false]],"m":"$undefined","G":["$f","$undefined"],"s":false,"S":true}
10:"$Sreact.suspense"
11:I[4911,[],"AsyncMetadata"]
7:["$","$10",null,{"fallback":null,"children":["$","$L11",null,{"promise":"$@12"}]}]
a:null
e:[["$","meta","0",{"charSet":"utf-8"}],["$","meta","1",{"name":"viewport","content":"width=device-width, initial-scale=1"}]]
9:null
12:{"metadata":[["$","title","0",{"children":"QuizMaster"}],["$","meta","1",{"name":"description","content":"Una aplicación de cuestionarios interactivos para desafiar tus conocimientos."}],["$","link","2",{"rel":"icon","href":"/robquiz/favicon.ico","type":"image/x-icon","sizes":"16x16"}]],"error":null,"digest":"$undefined"}
c:{"metadata":"$12:metadata","error":null,"digest":"$undefined"}
13:I[6874,["310","static/chunks/310-168909c8be58fd09.js","874","static/chunks/874-8105db40d9d29016.js","697","static/chunks/697-fa2fcb1f3465f5f6.js","951","static/chunks/app/quiz/%5BquizId%5D/page-4bcd50f3e709be07.js"],""]
14:I[7090,["310","static/chunks/310-168909c8be58fd09.js","874","static/chunks/874-8105db40d9d29016.js","697","static/chunks/697-fa2fcb1f3465f5f6.js","951","static/chunks/app/quiz/%5BquizId%5D/page-4bcd50f3e709be07.js"],"QuizClient"]
5:["$","main",null,{"className":"flex min-h-screen flex-col items-center justify-center bg-background p-4 sm:p-6 md:p-8","children":["$","div",null,{"className":"w-full max-w-2xl","children":[["$","div",null,{"className":"mb-4","children":["$","$L13",null,{"href":"/","children":["$","button",null,{"className":"inline-flex items-center justify-center gap-2 whitespace-nowrap rounded-md text-sm font-medium ring-offset-background transition-colors focus-visible:outline-none focus-visible:ring-2 focus-visible:ring-ring focus-visible:ring-offset-2 disabled:pointer-events-none disabled:opacity-50 [&_svg]:pointer-events-none [&_svg]:size-4 [&_svg]:shrink-0 border border-input bg-background hover:bg-accent hover:text-accent-foreground h-10 px-4 py-2","ref":"$undefined","children":[["$","svg",null,{"ref":"$undefined","xmlns":"http://www.w3.org/2000/svg","width":24,"height":24,"viewBox":"0 0 24 24","fill":"none","stroke":"currentColor","strokeWidth":2,"strokeLinecap":"round","strokeLinejoin":"round","className":"lucide lucide-arrow-left mr-2 h-4 w-4","children":[["$","path","1l729n",{"d":"m12 19-7-7 7-7"}],["$","path","x3x0zl",{"d":"M19 12H5"}],"$undefined"]}],"Volver al Inicio"]}]}]}],["$","header",null,{"className":"w-full mb-8 text-center","children":["$","h1",null,{"className":"text-4xl font-bold tracking-tight text-primary","children":"Lenguajes Formales y Computabilidad Parcial 2 - Siglo 21"}]}],["$","$L14",null,{"allQuestions":[{"id":1,"question":"Suponiendo el siguiente autómata finito: AF= ({0, 1}, {C0,C1,C2,C3,C4}, C0, f, {C2,C4}). El alfabeto de los símbolos terminales de gramática regular obtenida a partir de el es:","options":["{0,1}","{C0}","{C0,C1,C2,C3,C4}","{C2,C4}","El conjunto de todos los símbolos"],"correctAnswers":["{0,1}"],"type":"single"},{"id":2,"question":"Seleccione las 4 (cuatro) opciones correctas. La expresión formal de una máquina de Turing, ¿Qué incluye?","options":["Q: Conjunto finito de estados","F: Conjunto de estados finales o de aceptación","Γ: Alfabeto de símbolos en la cinta","b: Símbolo que representa el espacio vacío","Σ: Alfabeto de símbolos de entrada"],"correctAnswers":["Q: Conjunto finito de estados","F: Conjunto de estados finales o de aceptación","Γ: Alfabeto de símbolos en la cinta","b: Símbolo que representa el espacio vacío"],"type":"multiple"},{"id":3,"question":"Seleccione las 4 (cuatro) opciones correctas. ¿Cuáles de las siguientes operaciones realiza una máquina de Turing durante una transición?","options":["Leer de un símbolo de entrada desde la cinta","Mover el cabezal una casilla hacia la derecha o hacia la izquierda","Escribir un símbolo en la cinta","Modificar la estructura de la cinta","Evolucionar a una nuevo estado que pertenece a Q"],"correctAnswers":["Mover el cabezal una casilla hacia la derecha o hacia la izquierda","Leer de un símbolo de entrada desde la cinta","Escribir un símbolo en la cinta","Evolucionar a una nuevo estado que pertenece a Q"],"type":"multiple"},{"id":4,"question":"¿Cuál de las siguientes afirmaciones es verdadera en relación al lema de bombeo?","options":["El lema de bombeo es aplicable solo a lenguajes finitos","El lema de bombeo se usa para demostrar que un lenguaje es regular","El lema de bombeo se usa para demostrar que un lenguaje no es regular","El lema de bombeo garantiza que un lenguaje es recursivo","El lema de bombeo es una condición suficiente para la regularidad"],"correctAnswers":["El lema de bombeo se usa para demostrar que un lenguaje no es regular"],"type":"single"},{"id":5,"question":"La expresión formal de un autómata a pila es: AP= (Σe, Q, Γ, qo, zo, f, F), donde Σe representa...","options":["El conjunto de estados","La función de transición","El estado inicial de la pila","El alfabeto de símbolos de entrada","El alfabeto de símbolos en la pila"],"correctAnswers":["El alfabeto de símbolos de entrada"],"type":"single"},{"id":6,"question":"En una máquina de Turing los símbolos de entrada:","options":["Se leen directamente del dispositivo de entrada y no se almacenan en la cinta","Pueden ser leídos por el cabezal de forma aleatoria, sin orden específico","Se encuentran en una memoria auxiliar LIFO","Están grabados en la cinta, un símbolo por casilla. Los símbolos son consecutivos y la cadena esta rodeada por blancos a derecha y a izquierda","Solo pueden ser unos o ceros"],"correctAnswers":["Están grabados en la cinta, un símbolo por casilla. Los símbolos son consecutivos y la cadena esta rodeada por blancos a derecha y a izquierda"],"type":"single"},{"id":7,"question":"Para el autómata cuyo diagrama de estados se presenta en la siguiente imagen, las ecuaciones características son:","options":["X0 = a X1 + b X2","X0 = a X1 X1 = b X2 + a X1 + b x2 = b X2 + b + λ","X0 = X1 + X2","X0 = a X1 X1 = b X2 + a X1 + b x2 = b X2 + b","X0 = aX1 + bX2 + λ"],"correctAnswers":["X0 = a X1 X1 = b X2 + a X1 + b x2 = b X2 + b + λ"],"type":"single"},{"id":8,"question":"Seleccione las 2 (dos) opciones correctas. El lenguaje aceptado por un autómata a pila puede ser caracterizado como:","options":["Lenguaje aceptado por estado final","Lenguaje aceptado por pila llena","Lenguaje aceptado por estado inicial","Lenguaje aceptado por vaciado de pila","Lenguaje aceptado por un solo estado"],"correctAnswers":["Lenguaje aceptado por estado final","Lenguaje aceptado por vaciado de pila"],"type":"multiple"},{"id":9,"question":"¿Cuál es el tipo de autómata capaz de reconocer el lenguaje L={x^n y^m | n>1}?","options":["Una máquina de Turing","Un autómata finito determinista","Un autómata linealmente acotado","Un autómata a pila","Un autómata finito no determinista"],"correctAnswers":["Un autómata a pila"],"type":"single"},{"id":10,"question":"Seleccione las 4 (cuatro) opciones correctas. ¿Cuáles de las siguientes son expresiones correctas?","options":["El símbolo λ (conjunto {λ}) es una expresión regular","Los símbolos (A . B) son expresiones regulares siempre que A y B sean expresiones regulares","Solo las cadenas finitas son expresiones regulares","El símbolo Ø (conjunto vacío) es una expresión regular","El símbolo x (conjunto {x}) es una expresión regular"],"correctAnswers":["El símbolo x (conjunto {x}) es una expresión regular","El símbolo Ø (conjunto vacío) es una expresión regular","Los símbolos (A . B) son expresiones regulares siempre que A y B sean expresiones regulares","El símbolo λ (conjunto {λ}) es una expresión regular"],"type":"multiple"},{"id":11,"question":"Suponiendo un lenguaje L definido por extensión como sigue L =(λ, aλa, bλb, abaλaba, abλba, baλab,...) ¿Cuál es el autómata capaz de reconocerlo?","options":["Una máquina de Turing","Un autómata linealmente acotado","Un autómata finito determinista","Un autómata finito no determinista","Un autómata a pila"],"correctAnswers":["Un autómata a pila"],"type":"single"},{"id":12,"question":"En una máquina de Turing la función de transición de estados se representa como:","options":["f: Γ x Q → Q x Q x {I, D, P}","f: Q x Γ → Q x Γ x {I, D, P}","f: Q x Q → Q x Γ x {I, D, P}","f: Q x Γ → Γ x Q x {I, D, P}","f: Q x {I, D, P} → Q x Γ x Γ"],"correctAnswers":["f: Q x Γ → Q x Γ x {I, D, P}"],"type":"single"},{"id":13,"question":"Seleccione las 4 (cuatro) opciones correctas. En un autómata a pila, en cada transición, el autómata cambia de estado y acciona sobre la pila. ¿Cuáles de las siguientes son operaciones válidas sobre la pila?","options":["Dejar el mismo símbolo en el tope","Cambiar el símbolo del tope por otro símbolo","Leer símbolos de cualquier posición de la pila","Eliminar el símbolo en el tope (pop)","Agregar un nuevo símbolo modificando el tope (push)"],"correctAnswers":["Cambiar el símbolo del tope por otro símbolo","Dejar el mismo símbolo en el tope","Agregar un nuevo símbolo modificando el tope (push)","Eliminar el símbolo en el tope (pop)"],"type":"multiple"},{"id":14,"question":"Una máquina de Turing es un modelo matemático consistente en un autómata que es capaz de implementar cualquier problema matemático expresado a través de un algoritmo.","options":["Falso","Verdadero"],"correctAnswers":["Verdadero"],"type":"single"},{"id":15,"question":"Las transiciones en un autómata a pila dependen de:","options":["Solo del estado actual","Solo del símbolo de entrada","El tiempo de ejecución de la máquina","Solo del símbolo en el tope de pila","El estado actual, del símbolo de entrada y del símbolo en el tope de pila"],"correctAnswers":["El estado actual, del símbolo de entrada y del símbolo en el tope de pila"],"type":"single"},{"id":16,"question":"Una máquina de Turing actúa como reconocedor cuando:","options":["Reconoce o acepta un lenguaje L","Realiza una transición espontánea desde el estado inicial","Se detiene en un estado no final","Elimina símbolos de la cinta","Modifica la cadena de entrada"],"correctAnswers":["Reconoce o acepta un lenguaje L"],"type":"single"},{"id":17,"question":"Si se parte de la expresión formal de una gramática regular el autómata finito obtenido es:","options":["Un autómata linealmente acotado","Un autómata a pila","Un autómata finito no determinista","Un autómata finito determinista","Una máquina de Turing"],"correctAnswers":["Un autómata finito no determinista"],"type":"single"},{"id":18,"question":"Dada la expresión formal de una gramática regular G=(ΣΝ, ΣΤ, S, P) es posible obtener el autómata finito AFD=(Σ, Q, f, q0, F) que reconoce el lenguaje generado por ella, donde Q, el conjunto de estados del autómata, se obtiene a partir de:","options":["El conjunto de estados finales","La función de producción","El alfabeto de los símbolos no terminales","El símbolo inicial de la gramática","El alfabeto de los símbolos terminales"],"correctAnswers":["El alfabeto de los símbolos no terminales"],"type":"single"},{"id":19,"question":"Seleccione las 3 (tres) opciones correctas. ¿Cuáles de las siguientes afirmaciones son verdaderas en relación al lema del bombeo?","options":["El lema del bombeo solo se aplica a lenguajes finitos","Si no se cumple el lema del bombeo el lenguaje no es regular","Si se cumple el lema del bombeo no puede afirmarse que el lenguaje es regular","El lema del bombeo es una condición necesaria para que un lenguaje sea regular pero no suficiente","El lema del bombeo es una condición suficiente para la regularidad"],"correctAnswers":["Si se cumple el lema del bombeo no puede afirmarse que el lenguaje es regular","El lema del bombeo es una condición necesaria para que un lenguaje sea regular pero no suficiente","Si no se cumple el lema del bombeo el lenguaje no es regular"],"type":"multiple"},{"id":20,"question":"Suponiendo que es necesario reconocer las cadenas del lenguaje formado por las cadenas sobre el alfabeto {0,1} que tienen igual cantidad de 1's y 0's. ¿Qué tipo de autómata se debería usar?","options":["Un autómata linealmente acotado, para manejar la longitud de la cadena","Una máquina de Turing, por su gran capacidad de cómputo","Un autómata finito no determinista, por su flexibilidad","Un autómata a pila, ya que el lenguaje es independiente del contexto","Un autómata finito determinista, ya que es un lenguaje regular"],"correctAnswers":["Un autómata a pila, ya que el lenguaje es independiente del contexto"],"type":"single"},{"id":21,"question":"Una máquina de Turing actúa como un traductor cuando:","options":["Se detiene en un estado de aceptación","Solo lee la cinta sin modificarla","Transforma un lenguaje regular en uno libre de contexto","Modifica el acceso de la cinta realizando cierta función","Genera una gramática a partir de un lenguaje"],"correctAnswers":["Modifica el acceso de la cinta realizando cierta función"],"type":"single"},{"id":22,"question":"El lema de bombeo enuncia que para todo lenguaje regular infinito L, existe una constante m, dependiente de ese lenguaje, de forma que si w es una cadena de L con |w| ≥ m, es posible partir w en tres cadenas, x, y, z, de forma que:","options":["w = xyz, |y| = 0, |xy| ≤ m","w = xyz, |x| ≥ 1, |y| ≥ 1, |z| ≥ 1","w = xyz, |y| ≥ 1, |xy| ≥ m","w = xyz, |y| = 1, |xy| = m","w = xyz, |y| ≥ 1, |xy| ≤ m"],"correctAnswers":["w = xyz, |y| ≥ 1, |xy| ≤ m"],"type":"single"},{"id":23,"question":"Dada la expresión formal de una gramática regular G = (ΣN, ΣT, S, P) es posible obtener el autómata finito AFD = (Σ, Q, f, q0, F) que reconoce el lenguaje generado por ella, donde Q, el conjunto de estados del autómata se obtiene a partir de:","options":["El alfabeto de los símbolos terminales","El alfabeto de los símbolos no terminales","El símbolo inicial de la gramática","El conjunto de estados finales","La función de producción"],"correctAnswers":["El alfabeto de los símbolos no terminales"],"type":"single"},{"id":24,"question":"¿Cuál de las siguientes opciones se caracteriza por describir todas las cadenas que se pueden reconocer desde un estado dado en un autómata finito?","options":["Expresión regular","Función de transición","Ecuación característica","Tabla de símbolos","Diagrama de estados"],"correctAnswers":["Ecuación característica"],"type":"single"},{"id":25,"question":"Los lenguajes aceptados por los autómatas a pila son:","options":["Lenguajes sensibles al contexto o tipo 1","Solo lenguajes finitos","Lenguajes regulares o tipo 3","Lenguajes recursivamente enumerables o tipo 0","Lenguajes independientes del contexto o tipo 2"],"correctAnswers":["Lenguajes independientes del contexto o tipo 2"],"type":"single"},{"id":26,"question":"Dada la expresión formal de una gramática regular G = (ΣN, ΣT, S, P) es posible obtener el autómata finito AFD = (Σ, Q, f, q0, F) que reconoce el lenguaje generado por ella, donde ΣT, el conjunto de estados del autómata se obtiene a partir de:","options":["El símbolo inicial de la gramática","El conjunto de estados de la gramática","La función de producción de la gramática","El conjunto de estados finales","El alfabeto de los símbolos de entrada"],"correctAnswers":["El alfabeto de los símbolos de entrada"],"type":"single"},{"id":27,"question":"Un arco del diagrama de estados de un autómata a pila, que conecta a los estados p y q, y está etiquetado con a, a/λ, significa que:","options":["El autómata realiza una transición desde el estado p hasta el estado q con la entrada a e independientemente del tope de la pila, luego de la transición desapila","El autómata realiza una transición espontánea, apilando a","El autómata lee a de la entrada y mantiene el tope de la pila sin cambios","El autómata realiza una transición desde el estado p hasta el estado q solo con el símbolo a en el tope de la pila","El autómata realiza una transición desde el estado p hasta el estado q con la entrada a, y apila el símbolo a"],"correctAnswers":["El autómata realiza una transición desde el estado p hasta el estado q con la entrada a e independientemente del tope de la pila, luego de la transición desapila"],"type":"single"},{"id":28,"question":"¿Cuál es el número mínimo de estados que debe tener una máquina de Turing para que acepte alguna cadena?","options":["Depende de la complejidad del lenguaje a aceptar","Dos, estado inicial y estado de aceptación","Uno, el estado inicial que también es de aceptación","Cero, no necesita estados para aceptar","Tres, estado inicial, intermedio y final"],"correctAnswers":["Dos, estado inicial y estado de aceptación"],"type":"single"},{"id":29,"question":"Sea el vocabulario (a, b) y la expresión regular aa*bb*, ¿Cuál es el lenguaje denotado?","options":["L = {a^n b^m con n=1 y m=1}","L = {an bm con n>0 y m>0}","L = {a^n b^m con n>=0 y m>=0}","L = {a b}","L = {a^n b^m con n>=1 y m>=1}"],"correctAnswers":["L = {an bm con n>0 y m>0}"],"type":"single"},{"id":30,"question":"Partiendo de un autómata finito determinista puede obtenerse:","options":["La gramática lineal por derecha que genera el lenguaje reconocido por el autómata","La gramática libre de contexto que genera el mismo lenguaje","Solo una expresión regular, pero no una gramática","Una máquina de Turing equivalente","Un autómata a pila que reconoce el mismo lenguaje"],"correctAnswers":["La gramática lineal por derecha que genera el lenguaje reconocido por el autómata"],"type":"single"},{"id":31,"question":"Si para un autómata A, sus ecuaciones características son: X0 = a X1, X1 = b X2 + a X1 + b y X2 + b + λ. Resolviendo x1 se obtiene que:","options":["X1 = a*b","X1 = a*bb*","X1 = b*","X1 = (a+b)*","X1 = b*a*"],"correctAnswers":["X1 = a*bb*"],"type":"single"},{"id":32,"question":"Los teoremas de Kleene que demuestran la equivalencia entre expresiones regulares y autómatas finitos son:","options":["Teorema de análisis","Teorema de bombeo","Teorema de la parada","Teorema de incompletitud","Teorema de síntesis"],"correctAnswers":["Teorema de análisis","Teorema de síntesis"],"type":"multiple"},{"id":33,"question":"¿Cuál de las siguientes afirmaciones es verdadera en relación al lema de bombeo?","options":["El lema de bombeo garantiza que un lenguaje es recursivo","El lema de bombeo se usa para demostrar que un lenguaje no es regular","El lema de bombeo es una condición suficiente para la regularidad","El lema de bombeo es aplicable solo a lenguajes finitos","El lema de bombeo se usa para demostrar que un lenguaje es regular"],"correctAnswers":["El lema de bombeo se usa para demostrar que un lenguaje no es regular"],"type":"single"},{"id":34,"question":"La información almacenada durante la ejecución de un autómata a pila...","options":["FIFO","LIFO","Aleatorio","Directamente direccionable","En bloques"],"correctAnswers":["LIFO"],"type":"single"},{"id":35,"question":"Toda máquina de Turing posee:","options":["Un sistema de procesamiento paralelo de símbolos","Memoria RAM ilimitada para almacenamiento de datos","Múltiples cintas, pero solo una con escritura","Una cinta finita y un cabezal de solo lectura","Una cinta infinita dividida en celdas y un cabezal de lectura/escritura que puede moverse en ambas direcciones sobre ella"],"correctAnswers":["Una cinta infinita dividida en celdas y un cabezal de lectura/escritura que puede moverse en ambas direcciones sobre ella"],"type":"single"},{"id":36,"question":"El problema de la parada o el problema de la detención para máquinas de Turing es un:","options":["Problema computable","Problema de optimización","Problema NP-completo","Problema decidible","Problema indecidible"],"correctAnswers":["Problema indecidible"],"type":"single"},{"id":37,"question":"Un lenguaje se dice inherentemente ambiguo si:","options":["Es un lenguaje regular","Es un lenguaje que solo puede ser reconocido por autómatas a pila no deterministas","Es generado por múltiples gramáticas ambiguas","Todas sus cadenas tienen múltiples árboles de derivación","No existe una gramática no ambigua que lo genere"],"correctAnswers":["No existe una gramática no ambigua que lo genere"],"type":"single"},{"id":38,"question":"Si para un autómata A, sus ecuaciones características son: X0 = a X1, X1 = b X2 + a X1 + b y X2 = b X2 + b + λ. Resolviendo x2 se obtiene que:","options":["X2 = b*","X2 = b","X2 = (b+λ)*","X2 = λ","X2 = b+λ"],"correctAnswers":["X2 = b*"],"type":"single"},{"id":39,"question":"Si para un autómata A, sus ecuaciones características son: X0 = a X1, X1 = b X2 + a X1 + b y X2 = b X2 + b + λ. Resolviendo x0 se obtiene que:","options":["X0 = a*bb*","X0 = aa*bb*","X0 = a*b*","X0 = a+b","X0 = a(a*b*b)"],"correctAnswers":["X0 = aa*bb*"],"type":"single"},{"id":40,"question":"G = ({0,1}, {A, B, C}, A, P) P = ((A:=0B), (A:= ), (B:=1C), (B:=1), λ (C:=0B). El conjunto de estados del autómata obtenido a partir de ella es:","options":["Q = { 0, 1, F }","Q = { A, B, C, F }","Q = { A, B, C }","Q = { 0, 1, A, B, C }","Q = { A, F }"],"correctAnswers":["Q = { A, B, C, F }"],"type":"single"},{"id":41,"question":"¿Cuál es el tipo de autómata capaz de reconocer el lenguaje L = { xⁿym| n>1}?","options":["Una máquina de Turing","Un autómata finito no determinista","Un autómata finito determinista","Un autómata a pila","Un autómata linealmente acotado"],"correctAnswers":["Un autómata a pila"],"type":"single"},{"id":42,"question":"Si es un autómata finito, q0 es el estado inicial, ¿Qué se obtiene resolviendo su ecuación característica x0?","options":["El alfabeto de entrada del autómata","El lenguaje regular aceptado por el autómata finito","El conjunto de todos los estados del autómata","La función de transición completa","La expresión regular del estado final"],"correctAnswers":["El lenguaje regular aceptado por el autómata finito"],"type":"single"},{"id":43,"question":"El lenguaje aceptado por un autómata a pila puede ser caracterizado como:","options":["Lenguaje aceptado por un solo estado","Lenguaje aceptado por estado inicial","Lenguaje aceptado por pila llena","Lenguaje aceptado por vaciado de pila","Lenguaje aceptado por estado final"],"correctAnswers":["Lenguaje aceptado por estado final","Lenguaje aceptado por vaciado de pila"],"type":"multiple"},{"id":44,"question":"¿Cuál de las siguientes es una característica de los autómatas finitos?","options":["Son capaces de resolver cualquier problema computable","Su función de transición es siempre determinista","Solo reconocen lenguajes regulares","Reconocen lenguajes independientes del contexto","Pueden tener memoria de pila infinita"],"correctAnswers":["Solo reconocen lenguajes regulares"],"type":"single"},{"id":45,"question":"Los lenguajes aceptados por los autómatas finitos son fácilmente descritos por expresiones complejas llamadas expresiones compuestas.","options":["Falso","Verdadero"],"correctAnswers":["Falso"],"type":"single"},{"id":46,"question":"¿Cuáles de las siguientes opciones se relacionan con características de una máquina de Turing?","options":["Solo puede escribir símbolos, no borrarlos","El cabezal puede moverse a derecha (R) a izquierda (L) y leer el contenido de una celda o escribir en ella","Una máquina de Turing es un autómata que se mueve sobre una secuencia lineal de datos","La cinta tiene una longitud finita predefinida","En cada instante la máquina puede leer un solo dato de la secuencia"],"correctAnswers":["El cabezal puede moverse a derecha (R) a izquierda (L) y leer el contenido de una celda o escribir en ella","En cada instante la máquina puede leer un solo dato de la secuencia","Una máquina de Turing es un autómata que se mueve sobre una secuencia lineal de datos"],"type":"multiple"},{"id":47,"question":"Las transiciones en un autómata a pila dependen de:","options":["El tiempo de ejecución de la máquina","Solo del símbolo de entrada","El estado actual, del símbolo de entrada y del símbolo en el tope de pila","Solo del estado actual","Solo del símbolo en el tope de pila"],"correctAnswers":["El estado actual, del símbolo de entrada y del símbolo en el tope de pila"],"type":"single"},{"id":48,"question":"En una máquina de Turing que verifique si una cadena pertenece al lenguaje L = {w#w} | w ∈ {0,1}, el alfabeto de entrada debe ser:","options":["Σ = {#}","Σ = {0, 1 #}","Σ = {w, #}","Σ = {0, 1, w}","Σ = {0, 1}"],"correctAnswers":["Σ = {0, 1 #}"],"type":"single"},{"id":49,"question":"¿Cuál es el lenguaje denotado por la siguiente expresión regular 0* 10?","options":["L = {0, 1, 0}","L = {0^n 1 0 con n ≥ 0}","L = {10}","L = {0^n 1 0^m con n y m ≥ 0}","L = {0^n 1^m con n y m ≥ 0}"],"correctAnswers":["L = {0^n 1 0^m con n y m ≥ 0}"],"type":"single"},{"id":50,"question":"La expresión formal de una máquina de Turing, donde Γ representa:","options":["El símbolo en blanco","El alfabeto de símbolos en la cinta","El conjunto de estados finales","El conjunto de estados","El alfabeto de entrada"],"correctAnswers":["El alfabeto de símbolos en la cinta"],"type":"single"},{"id":51,"question":"Dada la expresión formal de una gramática regular G = (ΣN, ΣT, S, P) es posible obtener el autómata finito AFD = (Σ, Q, f, q0, F) que reconoce el lenguaje generado por ella, donde ΣT, alfabetos de los terminales, se obtiene a partir de:","options":["El conjunto de estados no terminales","El conjunto de estados del autómata","Las producciones de la gramática","El símbolo inicial S","El alfabeto de los símbolos de entrada"],"correctAnswers":["El alfabeto de los símbolos de entrada"],"type":"single"},{"id":52,"question":"Una máquina de Turing es un modelo matemático consistente en un autómata que es capaz de implementar cualquier problema matemático expresado a través de un algoritmo.","options":["Falso","Verdadero"],"correctAnswers":["Verdadero"],"type":"single"},{"id":53,"question":"¿Cuál es la expresión regular que denota el lenguaje de todas las cadenas sobre el alfabeto {a, b} que comiencen con b?","options":["b*a*","b(a+b)*","(a+b)*b","a*b*","(a+b)*"],"correctAnswers":["b(a+b)*"],"type":"single"},{"id":54,"question":"¿Cuál de los siguientes autómatas puede reconocer el lenguaje L = {0^n 1^(2m) 0^m | m, n > 0}?","options":["Un autómata a pila","Un autómata finito determinista","Una máquina de Turing","Un autómata linealmente acotado","Un autómata finito no determinista"],"correctAnswers":["Un autómata a pila"],"type":"single"},{"id":55,"question":"¿Cuál es la expresión regular que denota el lenguaje de todas las cadenas sobre el alfabeto {a, b} que contienen la cadena ba?","options":["(a+b)*ba","(ba)*","(a+b)*ba(a+b)*","ba(a+b)*","b*a*ba"],"correctAnswers":["(a+b)*ba(a+b)*"],"type":"single"},{"id":56,"question":"¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta en referencia a la precedencia de operadores en una expresión regular?","options":["La unión (+) tiene la mayor precedencia","Todos los operadores tienen la misma precedencia","El asterisco de la cerradura tiene la mayor precedencia","La concatenación tiene la mayor precedencia","La precedencia se define de derecha a izquierda"],"correctAnswers":["El asterisco de la cerradura tiene la mayor precedencia"],"type":"single"},{"id":57,"question":"¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta?","options":["Una máquina de Turing es un modelo de cómputo limitado que solo reconoce lenguajes regulares","Una máquina de Turing reconoce un lenguaje L, si para toda entrada (w) ∈ L en la cinta, la máquina siempre para, y lo hace en un estado final","Los lenguajes reconocidos por MT son siempre decidibles","Una máquina de Turing reconoce un lenguaje L si puede generar todas las cadenas de L","Una máquina de Turing reconoce un lenguaje L, si para toda entrada (w) ∈ L, la máquina puede o no parar"],"correctAnswers":["Una máquina de Turing reconoce un lenguaje L, si para toda entrada (w) ∈ L en la cinta, la máquina siempre para, y lo hace en un estado final"],"type":"single"},{"id":58,"question":"En una máquina de Turing la función de transición de estados se representa como:","options":["f: Q × Γ → Q × Γ","f: Q × Γ × {I, D, P} → Q × Γ","f: Γ × Q → Q × Γ × {I, D, P}","f: Q × Γ → Q × {I, D, P}","f: Q × Γ → Q × Γ × {I, D, P}"],"correctAnswers":["f: Q × Γ → Q × Γ × {I, D, P}"],"type":"single"},{"id":59,"question":"A diferencia de los autómatas finitos, los autómatas a pila cuentan con:","options":["La capacidad de moverse en ambas direcciones en la entrada","Mayor velocidad de procesamiento","Un alfabeto de entrada más grande","Un número infinito de estados","Una memoria auxiliar"],"correctAnswers":["Una memoria auxiliar"],"type":"single"},{"id":60,"question":"A las gramáticas del Tipo 3 le corresponde las:","options":["Máquinas abstractas con memoria de pila","Máquinas abstractas más simples","Máquinas abstractas más complejas","Máquinas abstractas linealmente acotadas","Máquinas abstractas con cinta infinita"],"correctAnswers":["Máquinas abstractas más simples"],"type":"single"},{"id":61,"question":"¿A qué teorema corresponde la siguientes Proposición? 'Dado un autómata finito es posible encontrar una expresión regular que denote el lenguaje representado por el autómata'","options":["En sentido inverso al teorema de síntesis se expone el teorema de análisis o problema de análisis de Kleene, que indica que dado un autómata finito es posible encontrar una expresión regular que denote el lenguaje representado por autómata","Teorema del Bombeo","Teorema de la Incompletitud de Gödel","Teorema de la Parada de Turing","Teorema de Síntesis de Kleene"],"correctAnswers":["En sentido inverso al teorema de síntesis se expone el teorema de análisis o problema de análisis de Kleene, que indica que dado un autómata finito es posible encontrar una expresión regular que denote el lenguaje representado por autómata"],"type":"single"},{"id":62,"question":"¿A qué teorema pertenece la siguiente proposición? “dado una autónoma infinita es posible encontrar una expresión regular que denote el lenguaje representado por la autónoma”","options":["Teorema de la jerarquía de Chomsky","Teorema de la Máquina Universal de Turing","Teorema de Cook-Levin","En sentido inverso al teorema de sintaxis se expone el teorema de análisis o problema de análisis de Klenee","Teorema de Síntesis de Kleene"],"correctAnswers":["En sentido inverso al teorema de sintaxis se expone el teorema de análisis o problema de análisis de Klenee"],"type":"single"},{"id":63,"question":"¿Cómo influye el problema de la parada de Turing en la inteligencia artificial? Seleccione 1 (una) opción correcta","options":["No tiene ninguna influencia en la inteligencia artificial","Asegura la optimización de algoritmos de IA","Garantiza que todos los programas inteligentes siempre terminarán","Facilita la verificación de la corrección de programas de IA","Imposibilita saber si los programas inteligentes funcionaran el 100% de los casos"],"correctAnswers":["Imposibilita saber si los programas inteligentes funcionaran el 100% de los casos"],"type":"single"},{"id":64,"question":"Con un AP (autómata con pila) con aceptación por estado final, si al consumir la cadena de entrada el AP está en un estado final, pero la pila no está vacía, entonces la cadena no es aceptada","options":["Falso","Verdadero"],"correctAnswers":["Falso"],"type":"single"},{"id":65,"question":"¿Con qué tipo de problema puede clasificarse la conjetura de Collatz?","options":["Computable","NP-completo","Indecidible","Polinomial","Decidible"],"correctAnswers":["Indecidible"],"type":"single"},{"id":66,"question":"¿Cuál de las cuatro opciones enumeran los componentes de una cinta de una Maquina de Turing Universal? Seleccione 4 (cuatro) respuestas correctas.","options":["Sensor de retroalimentación","Registro","Cinta de entrada","Ejecución de la máquina de Turing","Registro inicial"],"correctAnswers":["Registro","Ejecución de la máquina de Turing","Cinta de entrada","Registro inicial"],"type":"multiple"},{"id":67,"question":"¿Cuál de las siguientes afirmaciones acerca de una máquina de Turing es correcta?","options":["Las máquinas de Turing tienen memoria limitada","La cinta de una máquina de Turing es finita","Las máquinas de Turing solo pueden resolver problemas decidibles","Se dice que todo problema computacional puede resolverse mediante una máquina de Turing, ya que estas máquinas son de mayor capacidad computacional","Las máquinas de Turing no pueden simular algoritmos no deterministas"],"correctAnswers":["Se dice que todo problema computacional puede resolverse mediante una máquina de Turing, ya que estas máquinas son de mayor capacidad computacional"],"type":"single"},{"id":68,"question":"¿Cuál de las siguientes afirmaciones acerca de una máquina de Turing es verdadera?","options":["La cinta solo es infinita hacia la derecha","La cinta se reinicia después de cada operación","La cinta es finita y de longitud fija","La cinta solo puede almacenar números enteros","La cinta es infinita hacia derecha e izquierda"],"correctAnswers":["La cinta es infinita hacia derecha e izquierda"],"type":"single"},{"id":69,"question":"¿Cuál de las siguientes afirmaciones es correcta en cuanto a una máquina de Turing universal?","options":["Una máquina de Turing universal es capaz de simular el comportamiento de cualquier máquina de Turing","Las máquinas de Turing universal tienen una capacidad de cómputo limitada en comparación con las computadoras modernas","Una máquina de Turing universal es un concepto teórico que no tiene aplicación práctica","Una máquina de Turing universal solo simula máquinas de Turing con cintas finitas","Una máquina de Turing universal solo puede simular máquinas de Turing más simples"],"correctAnswers":["Una máquina de Turing universal es capaz de simular el comportamiento de cualquier máquina de Turing"],"type":"single"},{"id":70,"question":"¿Cuál de las siguientes afirmaciones es verdadera?","options":["La concatenación de dos lenguajes sensibles al contexto no es un lenguaje sensible al contexto","El complemento de un lenguaje regular siempre es independiente del contexto","La unión de dos lenguajes independientes del contexto no es necesariamente un lenguaje independiente del contexto","Si L1 y L2 son lenguajes regulares definidos sobre un mismo alfabeto, entonces L = L1 ∩ L2 tambien lo es","Los lenguajes recursivamente enumerables no son cerrados bajo unión"],"correctAnswers":["Si L1 y L2 son lenguajes regulares definidos sobre un mismo alfabeto, entonces L = L1 ∩ L2 tambien lo es"],"type":"single"},{"id":71,"question":"Dos expresiones regulares a y B son equivalentes, (a = B), si","options":["Son lexicográficamente iguales","Se obtienen de la misma gramática regular","El lenguaje que describen es el mismo: Si L(a) = L(B)","Ambas expresiones son finitas","Tienen la misma longitud"],"correctAnswers":["El lenguaje que describen es el mismo: Si L(a) = L(B)"],"type":"single"},{"id":72,"question":"¿Cuál de las siguientes afirmaciones es verdadera en relación a los lenguajes aceptados por los autómatas finitos?","options":["Los lenguajes aceptados por los autómatas finitos son siempre infinitos","Los lenguajes aceptados por los autómatas finitos son fácilmente descritos por expresiones complejas llamadas expresiones irregulares","Las expresiones regulares de los lenguajes aceptados por los autómatas finitos son fácilmente descritos por expresiones simples llamadas expresiones regulares","Los lenguajes rechazados por los autómatas finitos son fácilmente descritos por expresiones regulares","Los autómatas finitos pueden reconocer lenguajes con estructura de pila"],"correctAnswers":["Las expresiones regulares de los lenguajes aceptados por los autómatas finitos son fácilmente descritos por expresiones simples llamadas expresiones regulares"],"type":"single"},{"id":73,"question":"¿Cuál de las siguientes no es modelo de máquina de Turing?","options":["Máquina de Turing con cinta semi-infinita","Máquina de Turing con múltiples cintas","Máquina de Turing no determinista","La máquina analítica","Máquina de Turing multitarea"],"correctAnswers":["La máquina analítica"],"type":"single"},{"id":74,"question":"¿Cuál de las tres opciones corresponden a máquinas abstractas que resuelvan problemas computables? Seleccione 3 (tres) respuestas correctas.","options":["Autómatas a Pila","Máquinas de Mealy","Máquinas de Moore","Autómatas Linealmente Acotadas","Máquina de Turing"],"correctAnswers":["Autómatas a Pila","Autómatas Linealmente Acotadas","Máquina de Turing"],"type":"multiple"},{"id":75,"question":"¿Cuál de las siguientes proposiciones corresponde al Teorema de Síntesis?","options":["Si L es un lenguaje generado a partir de la expresión regular y entonces existe un autómata finito M tal que L = L(y) = L(M)","Si L es un lenguaje aceptado por un autómata finito M entonces existe una expresión regular γ tal que L = L(M) = L(γ)","Si una gramática es ambigua, su lenguaje es inherentemente ambiguo","Todo lenguaje regular es también un lenguaje libre de contexto","Todo lenguaje computable es también decidible"],"correctAnswers":["Si L es un lenguaje generado a partir de la expresión regular y entonces existe un autómata finito M tal que L = L(y) = L(M)"],"type":"single"},{"id":76,"question":"Una expresión es regular si:","options":["Solo es aceptada por una máquina de Turing","Contiene un número par de símbolos","No tiene bucles en su diagrama de estados","Es reconocida por un autómata de estado finito","Puede ser generada por una gramática libre de contexto"],"correctAnswers":["Es reconocida por un autómata de estado finito"],"type":"single"},{"id":77,"question":"¿Cuál es el lenguaje de esta expresión? 1(01)*","options":["1,101,10101,1010101,…","Cadenas que contienen solo 0s y 1s","Solo cadenas que terminan en 1","1, 01, 101, 0101, ..","01,101,0101,…"],"correctAnswers":["1,101,10101,1010101,…"],"type":"single"},{"id":78,"question":"¿Cuál es el método que inserta un elemento en la pila de un autómata a pila? Solo 1 (una) opción es la correcta","options":["INSERT","PUSH","REMOVE","POP","TOP"],"correctAnswers":["PUSH"],"type":"single"},{"id":79,"question":"¿Cuál es el método que saca y elimina un elemento en la pila de un autómata a pila? Solo 1 (una) opción es la correcta","options":["DELETE","PEEK","POP","PUSH","TOP"],"correctAnswers":["POP"],"type":"single"},{"id":80,"question":"¿Cuál es el resultado de la operación de la siguiente máquina de Turing?","options":["Invierte la cadena de entrada","Elimina todas las ocurrencias de \"ba\"","Transforma la cadena de entrada reemplazando la subcadena \"ba\" por \"ab\"","Acepta solo cadenas que contienen \"ba\"","Rechaza cadenas que contienen \"ab\""],"correctAnswers":["Transforma la cadena de entrada reemplazando la subcadena \"ba\" por \"ab\""],"type":"single"},{"id":81,"question":"¿Cuál es la capacidad adicional que posee un autómata a pila? Sólo 1 (una) opción es la correcta","options":["Múltiples alfabetos de entrada","La capacidad de retroceder en la cinta de entrada","La capacidad de resolver problemas indecidibles","Un número ilimitado de estados","Una pila en la que se puede almacenar una cadena de símbolos"],"correctAnswers":["Una pila en la que se puede almacenar una cadena de símbolos"],"type":"single"},{"id":82,"question":"Sea un autómata a pila AP y una cadena x E L(AP). Si el autómata lee la cadena x, ¿llegará necesariamente a un estado de aceptación?","options":["Si, siempre llegará a un estado de aceptación","No, solo si la pila está vacía al final","Depende de si el autómata es determinista o no determinista","Solo si la cadena es de longitud par","Solo si el autómata no realiza transiciones lambda"],"correctAnswers":["Si, siempre llegará a un estado de aceptación"],"type":"single"},{"id":83,"question":"¿Cuál es la expresión regular del lenguaje de al menos dos ceros precedidos por cualquier número de ceros seguidos de cualquier número de unos?","options":["0*1*0","001*","0+0*1*","0*1*","0*1*00"],"correctAnswers":["0*1*00"],"type":"single"},{"id":84,"question":"¿Cuál es la expresión regular del lenguaje reconocido por el autómata?","options":["(ab*)*","b*a*b*a*","a*b*","b*(ab*ab*)*","(b+a)*"],"correctAnswers":["b*(ab*ab*)*"],"type":"single"},{"id":85,"question":"¿Cuál es la expresión regular que denota el lenguaje de todas las cadenas sobre el alfabeto {a,b} que contiene a una única a?","options":["b*ab*","a*b*","(a+b)*a(a+b)*","a(b+a)*","b*(a+b)*"],"correctAnswers":["b*ab*"],"type":"single"},{"id":86,"question":"¿Cuál es la expresión regular que denota el lenguaje de todas las cadenas sobre el alfabeto {a,b} que contiene a una única cadena ba?","options":["ba(a+b)*","(a+b)*ba","(ba)*","(a+b)*ba(a+b)*","b*a*ba"],"correctAnswers":["(a+b)*ba(a+b)*"],"type":"single"},{"id":87,"question":"¿Cuál es una expresión regular correcta para el lenguaje reconocido por el autómata cuyo diagrama se muestra en la siguiente imagen?","options":["b*(a+b)*","a*(ba*ba*b)*","(a+b)*","a*b*a*","b*(ab*ab*a)*"],"correctAnswers":["b*(ab*ab*a)*"],"type":"single"},{"id":88,"question":"¿Cuál es una expresión regular correcta para el lenguaje reconocido por el autómata cuyo diagrama se muestra en la siguiente imagen?","options":["(ab)*a","a(ba)*","a*b*","(ab)*","(a+b)*"],"correctAnswers":["(ab)*a"],"type":"single"},{"id":89,"question":"¿Cuál es una expresión regular correcta para el lenguaje reconocido por el autómata cuyo diagrama se muestra en la siguiente imagen?","options":["a*b*","a b^n con n ≥ 0","a+b","(ab)*","b^n a con n ≥ 0"],"correctAnswers":["a b^n con n ≥ 0"],"type":"single"},{"id":90,"question":"¿Cuál es la secuencia básica que realiza un Autómata a Pila en cada transición?","options":["Insertar un símbolo en la pila – Leer un símbolo de la entrada – Pasar a un nuevo estado – Extraer un símbolo de la pila","Leer un símbolo de la entrada – Extraer un símbolo de la pila – Pasar a un nuevo estado – Insertar un símbolo en la pila","Extraer un símbolo de la pila – Pasar a un nuevo estado – Leer un símbolo de la entrada – Insertar un símbolo en la pila","Pasar a un nuevo estado – Leer un símbolo de la entrada – Extraer un símbolo de la pila – Insertar un símbolo en la pila","Solo leer la entrada y cambiar de estado"],"correctAnswers":["Extraer un símbolo de la pila – Pasar a un nuevo estado – Leer un símbolo de la entrada – Insertar un símbolo en la pila"],"type":"single"},{"id":91,"question":"¿Cuáles de las cuatro opciones enumeran algunas de las características de una Maquina de Turing? Seleccione 4 (cuatro) respuestas correctas.","options":["Posee una cinta infinita","Tiene memoria de pila limitada","Puede adaptarse para que simule la lógica de cualquier algoritmo","Reconoce lenguajes recursivamente enumerables","Reconoce las gramáticas irrestrictas (tipo 0)"],"correctAnswers":["Posee una cinta infinita","Reconoce lenguajes recursivamente enumerables","Puede adaptarse para que simule la lógica de cualquier…","Reconoce las gramáticas irrestrictas (tipo 0)"],"type":"multiple"},{"id":92,"question":"¿Cuáles de las cuatro opciones enumeran los componentes de una cinta de una Máquina de Turing Universal? Seleccione las 4 (cuatro) respuestas correctas.","options":["Registro inicial","Cinta de entrada","Registro","Ejecución de la máquina de Turing","Pila de símbolos"],"correctAnswers":["Registro","Ejecución de la máquina de Turing","Cinta de entrada","Registro inicial"],"type":"multiple"},{"id":93,"question":"¿Cuáles de las siguientes son una representación finita de lenguajes infinitos?","options":["Autómata finito no determinista","Autómata finito determinista","Gramática sensible al contexto","Expresión regular","Máquina de Turing"],"correctAnswers":["Autómata finito determinista","Autómata finito no determinista","Expresión regular"],"type":"multiple"},{"id":94,"question":"¿Cuáles son aquellas expresiones que, aún siendo distintas, representan el mismo lenguaje?","options":["Expresiones regulares idénticas","Expresiones regulares ambiguas","Expresiones regulares complejas","Expresiones regulares equivalentes","Expresiones regulares mínimas"],"correctAnswers":["Expresiones regulares equivalentes"],"type":"single"},{"id":95,"question":"¿Cuáles son las 4 (cuatro) áreas que constituyen los Fundamentos Teóricos de la Informática?","options":["Complejidad algorítmica","Computabilidad","Ingeniería de Software","Teoría de los Lenguajes Formales","Teoría de autómatas"],"correctAnswers":["Complejidad algorítmica","Computabilidad","Teoría de autómatas","Teoría de los Lenguajes Formales"],"type":"multiple"},{"id":96,"question":"¿Cuáles de las 4 (cuatro) opciones enumera algunas características de las Maquinas de Turing?","options":["Tiene memoria de pila limitada","Reconocer las gramáticas irrestrictas (Tipo 0)","Posee una cinta infinita","Puede adaptarse para que simule la lógica de cualquier algoritmo","Reconocer lenguajes recurrentemente enumerados"],"correctAnswers":["Posee una cinta infinita","Puede adaptarse para que simule la lógica de cualquier algoritmo..","Reconocer las gramáticas irrestrictas (Tipo 0)","Reconocer lenguajes recurrentemente enumerados"],"type":"multiple"},{"id":97,"question":"¿Cuáles son los tres elementos que debemos tener en cuenta en un Autómata a Pila para definir una transición de un estado a otro? Selecciones 3 (tres) respuestas correctas.","options":["La longitud total de la cadena de entrada","Símbolo que hay arriba de la pila","El conjunto de todos los estados","Estado actual","Símbolo de entrada"],"correctAnswers":["Estado actual","Símbolo de entrada","Símbolo que hay arriba de la pila"],"type":"multiple"},{"id":98,"question":"¿Cuándo es útil el Lema de Bombeo de los lenguajes regulares?","options":["Cuando se requiere la minimización de autómatas","Cuando el lenguaje al que se aplica es infinito y es utilizado para demostrar que un lenguaje no es regular. Todos los lenguajes finitos son regulares o lo que es lo mismo decir que todos pueden ser representados mediante una expresión regular","Siempre que se quiere probar que un lenguaje es regular","Para determinar si un autómata finito es determinista","Solo para lenguajes libres de contexto"],"correctAnswers":["Cuando el lenguaje al que se aplica es infinito y es utilizado para demostrar que un lenguaje no es regular. Todos los lenguajes finitos son regulares o lo que es lo mismo decir que todos pueden ser representados mediante una expresión regular"],"type":"single"},{"id":99,"question":"¿Cuándo un lenguaje es indecidible?","options":["Si puede ser reconocido por una máquina de Turing","Cuando es un lenguaje regular","Cuando existe un algoritmo que lo resuelve","Si tiene una gramática asociada","Se dice q un lenguaje es indecidible si no es un leguaje recursivo"],"correctAnswers":["Se dice q un lenguaje es indecidible si no es un leguaje recursivo"],"type":"single"},{"id":100,"question":"El problema de determinar un número p que cumpla con la condición p>n para un entero n cualquiera, tal que p y p+2 sean ambos números primos, es un problema:","options":["Decidible","Indecidible","Polinomial","NP-completo","Computable"],"correctAnswers":["Indecidible"],"type":"single"},{"id":101,"question":"¿Cuándo una gramática ambigua es inherente?","options":["Si es una gramática regular","Cuando ninguna de sus cadenas tiene un árbol de derivación único","Cuando todas las gramáticas que lo generan son ambiguas","Si el lenguaje que genera es finito","Cuando es generada por una gramática NO ambigua"],"correctAnswers":["Cuando es generada por una gramática NO ambigua"],"type":"single"},{"id":102,"question":"Cuando una gramática falla en proporcionar estructuras únicas, decimos que esa gramática es:","options":["Contexto-libre","Ambigua","Regular","Lineal","Determinista"],"correctAnswers":["Ambigua"],"type":"single"},{"id":103,"question":"¿Cuándo una máquina de Turing M, reconoce un lenguaje L?","options":["Si modifica la cinta de entrada de alguna manera","Si al analizar una cadena de entrada se para siempre, aceptando la cadena si L, y rechazándola en caso contrario","Si puede traducir cualquier cadena de L a otro lenguaje","Si es capaz de simular cualquier otro autómata","Si puede generar todas las cadenas del lenguaje L"],"correctAnswers":["Si al analizar una cadena de entrada se para siempre, aceptando la cadena si L, y rechazándola en caso contrario"],"type":"single"},{"id":104,"question":"Dada la expresión formal de una gramática regular G={ ΣN, ΣT, S, P} es posible obtener el autómata finito AFD={Σ, Q, f, q0, F} que reconoce el lenguaje generado por ella, donde f se calcula según lo siguiente:","options":["f es siempre un mapa uno a uno","f se calcula por inspección manual de las producciones","Si A:=aB entonces f(A,a)=B. Si A:=a entonces f(A,a)=F. Si S:=λ entonces f(S,M)=F","f(q,a) = p si p es una producción de q","f(A,a) = {A,B,C} para cualquier A, a"],"correctAnswers":["Si A:=aB entonces f(A,a)=B. Si A:=a entonces f(A,a)=F. Si S:=λ entonces f(S,M)=F"],"type":"single"},{"id":105,"question":"Suponiendo que la gramática regular G= ({0,1}, {A,B,C}, A, P) P=({A:=0B}, {A:=a}, {B:=1}, {C:=0B}, el estado inicial del autómata obtenido a partir de ella es:","options":["C","B","0","1","A"],"correctAnswers":["A"],"type":"single"},{"id":106,"question":"Dada la expresión formal de una gramática regular G={ ΣN, ΣT, S, P} es posible obtener el autómata finito AFD={Σ, Q, f, q0, F} que reconoce el lenguaje generado por ella, donde q0, el estado inicial, se obtiene a partir de:","options":["El primer símbolo terminal de la gramática","Una elección arbitraria","El primer no terminal de una producción","El estado con mayor número de transiciones","El axioma S de la gramática regular"],"correctAnswers":["El axioma S de la gramática regular"],"type":"single"},{"id":107,"question":"Dada la gramática G=( {a,b}, {S,A}, S, { S::=aS|aA, A::=bA|b } ), el alfabeto de entrada del autómata finito que reconoce el lenguaje generado por la gramática es:","options":["Σ={ a, b }","Σ={ S, A, a, b }","Σ={ S, A }","Σ={ b }","Σ={ a }"],"correctAnswers":["Σ={ a, b }"],"type":"single"},{"id":108,"question":"Dada la siguiente gramática G = ( {S}, {0,1}, S, P ) donde P contiene las siguientes producciones: S → 0 /0S/0S1 Entonces las siguientes cadenas son generadas por G: Seleccione 4 respuestas correctas:","options":["00011","10000","00000","0000001","0000111"],"correctAnswers":["00000","0000001","0000111","00011"],"type":"multiple"},{"id":109,"question":"Dada la siguiente gramática G = ( {S, A}, {a, b, c}, P, S ), donde P contiene las siguientes producciones: S → A, A → aAa, A → bAb, A → c ¿Qué cadena de las siguientes no forma parte del lenguaje generado por G?","options":["aaacccaaa","baca","babacbaba","acba","abcba"],"correctAnswers":["babacbaba"],"type":"single"},{"id":110,"question":"Dada la siguiente máquina de Turing M, cuál sería el contenido de la cinta al leer la cadena “1111”","options":["11111","111","11","0","1"],"correctAnswers":["11111"],"type":"single"},{"id":111,"question":"Dada la siguiente máquina de Turing M, donde M acepta números en codificación unaria (…), 3 se representa por 111 y 5 por 11111. Entonces M.","options":["Multiplica el número de entrada por dos","Verifica si el número de entrada es par","Computa el sucesor del número de entrada","Computa el antecesor del número de entrada","Invierte el número de entrada"],"correctAnswers":["Computa el sucesor del número de entrada"],"type":"single"},{"id":112,"question":"Dada la siguiente máquina de Turing M, entonces M…","options":["Elimina todas las ocurrencias de 'a'","Reemplaza las a por 1 y las b por 0","Invierte la cadena de entrada","Acepta solo cadenas binarias","Reemplaza las a por 0 y las b por 1"],"correctAnswers":["Reemplaza las a por 0 y las b por 1"],"type":"single"},{"id":113,"question":"Dada la siguiente máquina de Turing M = ({q0, q1, q2}, {0, 1}, {0, 1, +, B}, q0, δ, {q1}), donde δ está definida como δ(q0, 0) = (q0, B, D) δ(q0, 1) = (q1, B, D) δ(q1, 0) = (q1, B, D) δ(q1, 1) = (q2, B, D) δ(q2, 0) = (q2, B, D) δ(q2, 1) = (q2, B, D) La siguiente cadena forma parte del lenguaje aceptado por M:","options":["011","00000","111","00100","100"],"correctAnswers":["00100"],"type":"single"},{"id":114,"question":"Dada la siguiente máquina de Turing M = ({q0, q1, q2}, {0, 1}, {0, 1, +, B}, q0, δ, {q2}), donde δ está definida como δ(q0, 0) = (q2, B, D) δ(q0, 1) = (q1, B, D) δ(q1, 0) = (q1, B, D) δ(q1, 1) = (q1, B, D) δ(q2, 0) = (q2, B, D) δ(q2, 1) = (q2, B, D) La siguiente cadena forma parte del lenguaje aceptado por M:","options":["11111","10101","00000","01010","00110011"],"correctAnswers":["00110011"],"type":"single"},{"id":115,"question":"Dada la siguiente máquina de Turing M = ({q0, q1, q2, q3}, {0, 1}, {0, 1, +, B}, q0, δ, {q3}), donde δ está definida como δ(q0, 0) = (q1, B, D) δ(q0, 1) = (q2, B, D) δ(q1, 0) = (q1, B, D) δ(q1, 1) = (q1, B, D) δ(q1, 1) = (q3, B, D) δ(q2, 0) = (q2, B, D) δ(q2, 1) = (q2, B, D) δ(q2, 0) = (q3, B, D) La siguiente cadena forma parte del lenguaje aceptado por M:","options":["0000","1111","0110","1010","0101"],"correctAnswers":["1010"],"type":"single"},{"id":116,"question":"Dada la siguiente máquina de Turing M = ({q0, q1}, {0, 1}, {0, 1, +, B}, q0, δ, {q0}), donde δ está definida como δ(q0, 0) = (q1, B, D) δ(q0, 1) = (q0, B, D) δ(q1, 0) = (q0, B, D) δ(q1, 1) = (q1, B, D) La siguiente cadena forma parte del lenguaje aceptado por M:","options":["0110","11111","10101010","00000","1001"],"correctAnswers":["10101010"],"type":"single"},{"id":117,"question":"Dada la siguiente máquina de Turing M = ({q0, q1, q2}, {1}, {1, +, B}, q0, δ, B, {q2}), donde δ está definida como δ(q0, 1) = (q0, 1, R) δ(q0, B) = (q1, B, L) δ(q1, 1) = (q2, B, S) Cuál será el contenido de la cinta al leer la cadena \"1111\":","options":["1111","B","1","11111","111"],"correctAnswers":["111"],"type":"single"},{"id":118,"question":"Dada la siguiente máquina de Turing M = ({q0, q1}, {1}, {1, +, B}, q0, δ, B, {q1}), donde δ está definida como: δ(q0, 1) = (q0, 1, R) δ(q0, B) = (q1, 1, S) Y donde M acepta números en codificación unaria (es decir, cada número n está representado por n unos, por ej 3 se representa por 111 y 5 por 11111). Entonces M:","options":["Multiplica el número de entrada por dos","Verifica si el número de entrada es par","Computa el antecesor del número de entrada","Invierte el número de entrada","Computa el sucesor del número de entrada"],"correctAnswers":["Computa el sucesor del número de entrada"],"type":"single"},{"id":119,"question":"Dada la siguiente máquina de Turing M = ({q0, q1, q2, q3}, {0, 1}, {0, 1, +, B}, q0, δ, {q3}), donde δ está definida como δ(q0, 0) = (q1, B, D) δ(q0, 1) = (q2, B, D) δ(q1, 0) = (q1, B, D) δ(q1, 1) = (q1, B, D) δ(q1, 1) = (q3, B, D) δ(q2, 0) = (q2, B, D) δ(q2, 1) = (q2, B, D) δ(q2, 0) = (q3, B, D) Entonces el lenguaje L aceptado por M es:","options":["L={(0U1)*}","L={0(0U1)*0|1(0U1)*1}","L={0*1*}","L={0n1m}","L={1(0U1)*0|0(0U1)*1}"],"correctAnswers":["L={1(0U1)*0|0(0U1)*1}"],"type":"single"},{"id":120,"question":"Dada la siguiente máquina de Turing M = ({q0, q1, q2}, {0, 1}, {0, 1, +, B}, q0, δ, {q1}), donde δ está definida como δ(q0, 0) = (q0, B, D) δ(q0, 1) = (q1, B, D) δ(q1, 0) = (q1, B, D) δ(q1, 1) = (q2, B, D) δ(q2, 0) = (q2, B, D) δ(q2, 1) = (q2, B, D) Entonces el lenguaje L aceptado por M es:","options":["L={0*1*}","L={0n1n}","L={1(0U1)* / numero de unos es 1}","L={ (0U1)* }","L={cadenas que terminan en 1}"],"correctAnswers":["L={1(0U1)* / numero de unos es 1}"],"type":"single"},{"id":121,"question":"Dada la siguiente transición (p,λ,λ,q,λ) en un autómata a pila, entonces podemos afirmar que: Seleccione 4 (cuatro).","options":["El AP no extrae símbolo de la pila","El AP pasa al estado q","El AP no inserta símbolo en la pila","El AP no avanza la cabeza de lectura","El AP pasa al estado p"],"correctAnswers":["El AP no extrae símbolo de la pila","El AP no inserta símbolo en la pila","El AP no avanza la cabeza de lectura","El AP pasa al estado q"],"type":"multiple"},{"id":122,"question":"Dado un autómata finito determinista AFD={Σ, Q, f, q0, F} es posible obtener la gramática G=(ΣN, ΣT, S, P), donde P se calcula según:","options":["P = { S -> aB | A -> a }","P es el conjunto de todas las cadenas aceptadas","Las producciones son solo de la forma A -> aB","P se calcula por inspección manual","Si f(q,a) = p entonces q:=ap Si f(q,a)=p y p pertenece a F entonces q:=a Si q0 pertenece a F entonces q0:=λ"],"correctAnswers":["Si f(q,a) = p entonces q:=ap Si f(q,a)=p y p pertenece a F entonces q:=a Si q0 pertenece a F entonces q0:=λ"],"type":"single"},{"id":123,"question":"Dado un autómata finito determinista AFD={Σ, Q, f, q0, F} es posible obtener la gramática G=(ΣN, ΣT, S, P), donde ΣN, alfabeto de los 'no terminales', se obtiene a partir de:","options":["El alfabeto de entrada Σ del autómata","El conjunto Q de estados del autómata finito","El conjunto de estados finales F del autómata","La función de transición f del autómata","El estado inicial q0 del autómata"],"correctAnswers":["El conjunto Q de estados del autómata finito"],"type":"single"},{"id":124,"question":"De acuerdo a la jerarquía de Chomsky, los lenguajes independientes del contexto se relacionan con la siguiente Máquina abstracta:","options":["Autómatas Finitos","Máquinas de Turing","Máquinas de Mealy","Autómatas a Pila","Autómatas Linealmente Acotados"],"correctAnswers":["Autómatas a Pila"],"type":"single"},{"id":125,"question":"De acuerdo a la jerarquía de Chomsky, los lenguajes recursivamente enumerables son aceptados por la siguiente Máquina abstracta.","options":["Autómatas a Pila","Autómatas Linealmente Acotados","Máquinas de Mealy","Máquinas de Turing","Autómatas Finitos"],"correctAnswers":["Máquinas de Turing"],"type":"single"},{"id":126,"question":"De acuerdo a la jerarquía de Chomsky, los lenguajes regulares se relacionan con la siguiente Máquina abstracta:","options":["Máquinas de Turing","Máquinas de Mealy","Autómatas Linealmente Acotados","Autómatas Finitos","Autómatas a Pila"],"correctAnswers":["Autómatas Finitos"],"type":"single"},{"id":127,"question":"Decimos que una gramática es Ambigua cuando:","options":["No puede proporcionar una estructura única","Siempre produce la misma cadena","Es una gramática regular","Sus producciones son context-sensitive","Genera solo lenguajes finitos"],"correctAnswers":["No puede proporcionar una estructura única"],"type":"single"},{"id":128,"question":"Dentro de las tareas que debe realizar un compilador, ¿A qué se refiere el análisis léxico?","options":["A la generación del código objeto final","A la detección de errores semánticos","A la verificación de la sintaxis del código","El analizador léxico, o Scanner, lee los símbolos del programa fuente, uno a uno, desde la entrada y va formando lo que se llama tokens, que son grupos de caracteres con alguna relación entre sí","A la optimización del código máquina"],"correctAnswers":["El analizador léxico, o Scanner, lee los símbolos del programa fuente, uno a uno, desde la entrada y va formando lo que se llama tokens, que son grupos de caracteres con alguna relación entre sí"],"type":"single"},{"id":129,"question":"Dentro de las tareas que debe realizar un compilador, ¿A qué se refiere el análisis semántico?","options":["Análisis semántico, trata de determinar si el significado de las diferentes instrucciones del programa es válido. Para conseguirlo debe calcular y analizar la información asociada a las sentencias del programa","A la conversión del código fuente a tokens","A la generación de código intermedio","A la gestión de la memoria del programa","A la verificación de la estructura gramatical del código"],"correctAnswers":["Análisis semántico, trata de determinar si el significado de las diferentes instrucciones del programa es válido. Para conseguirlo debe calcular y analizar la información asociada a las sentencias del programa"],"type":"single"},{"id":130,"question":"Dentro de las tareas que debe realizar un compilador, ¿A qué se refiere el análisis sintáctico?","options":["A la generación de código máquina final","Análisis sintético, o Parser, recibe como entrada los tokens generados por el analizador léxico, comprobando además la correcta llegada en orden de los mismo. Siempre que no se haya producido errores, la salida teórica de esta fase del compilador será un árbol sintético. En el caso de que el programa sea incorrecto, se generaran los mensajes de error correspondientes. En el diseño de los analizadores sintéticos se utilizan","A la conversión del código fuente en tokens","A la optimización de los algoritmos","A la verificación del significado lógico de las instrucciones"],"correctAnswers":["Análisis sintético, o Parser, recibe como entrada los tokens generados por el analizador léxico, comprobando además la correcta llegada en orden de los mismo. Siempre que no se haya producido errores, la salida teórica de esta fase del compilador será un árbol sintético. En el caso de que el programa sea incorrecto, se generaran los mensajes de error correspondientes. En el diseño de los analizadores sintéticos se utilizan"],"type":"single"},{"id":131,"question":"El enunciado del teorema de síntesis es 'todo lenguaje aceptado por un autómata finito es regular'.","options":["Verdadero","Falso"],"correctAnswers":["Falso"],"type":"single"},{"id":132,"question":"El lema del bombeo enuncia que para todo lenguaje regular infinito L, existe una constante m, dependiente de ese lenguaje, de forma que si w es una cadena de L con |w| ≥ m, es posible partir w en tres cadenas x, y, z de forma que:","options":["w = xyz, |y| ≥ 1, |x| = 0","w = xyz, |x| ≥ 1, |y| ≥ 1, |z| ≥ 1","w = xyz, |y| ≥ 1, |xy| = m","w = xyz, |y| ≥ 1, |xy| ≥ m","w = xyz, |y| = 0, |xy| ≤ m"],"correctAnswers":["w = xyz, |y| ≥ 1, |xy| ≥ m"],"type":"single"},{"id":133,"question":"El lema de bombeo para lenguajes regulares se usa para…","options":["Probar que un lenguaje es regular","Describir la sintaxis de un lenguaje","Demostrar que ciertos lenguajes infinitos no son regulares","Minimizar autómatas finitos","Generar todas las cadenas de un lenguaje regular"],"correctAnswers":["Demostrar que ciertos lenguajes infinitos no son regulares"],"type":"single"},{"id":134,"question":"El problema de determinar un número primo p que cumpla con la condición p>n para un entero cualquiera n, es un problema:","options":["Incomputable","NP-completo","Complejo","Decidible","Indecidible"],"correctAnswers":["Decidible"],"type":"single"},{"id":135,"question":"El teorema que indica que 'Si L es un lenguaje aceptado por un autómata finito M entonces existe una expresión regular γ tal que L = L(M) = L(γ)' se conoce como:","options":["Teorema de la parada","Teorema de Cook-Levin","Teorema de incompletitud","Teorema de análisis","Teorema de síntesis"],"correctAnswers":["Teorema de análisis"],"type":"single"},{"id":136,"question":"El teorema que indica que 'Si L es un lenguaje generado a partir de la expresión regular γ entonces existe un autómata finito M tal que L = L(γ) = L(M)' se conoce como:","options":["Teorema de bombeo","Teorema de incompletitud","Teorema de la parada","Teorema de análisis","Teorema de síntesis"],"correctAnswers":["Teorema de síntesis"],"type":"single"},{"id":137,"question":"En la descripción instantánea de un autómata a Pila: (q, w, L), ¿Qué significa la w?","options":["w es la cadena de salida producida","w es el contenido actual de la pila","w es la función de transición","w es el alfabeto de entrada del autómata","w es lo que queda de la entrada, y que falta por analizar ( w ∈ Σ* )"],"correctAnswers":["w es lo que queda de la entrada, y que falta por analizar ( w ∈ Σ* )"],"type":"single"},{"id":138,"question":"En Teoría de la Computación lo importante es buscar la mejor manera de hacer las cosas, a esto se lo llama Computabilidad.","options":["Verdadero","Falso"],"correctAnswers":["Falso"],"type":"single"},{"id":139,"question":"En un Autómata a Pila, con aceptación por estado final, si al consumir la cadena de entrada el AP está en un estado final, pero la pila no está vacía entonces la cadena no es aceptada","options":["Verdadero","Falso"],"correctAnswers":["Falso"],"type":"single"},{"id":140,"question":"En un Autómata a Pila, cuando la cadena de entrada es aceptada por que ha sido leída por completo y se ha llegado a un estado final, sin importar el estado de la pila, decimos que la aceptación es:","options":["Por transición lambda","Por estado final","Por estado inicial","Por vaciado de pila","Por pila llena"],"correctAnswers":["Por estado final"],"type":"single"},{"id":141,"question":"En un Autómata a Pila, si desde el mismo estado, por 2 valores diferentes pasamos al mismo estado, estamos en presencia de:","options":["Un AP de estado único","Un AP con transiciones inválidas","Un AP NO determinista","Un AP determinista","Un AP finito"],"correctAnswers":["Un AP NO determinista"],"type":"single"},{"id":142,"question":"En una máquina de Turing con cinta semi infinita","options":["La cinta es infinita por derecha","La cinta tiene un límite fijo en ambos extremos","La cinta es finita","La cinta es infinita por izquierda","La cinta es circular"],"correctAnswers":["La cinta es infinita por derecha"],"type":"single"},{"id":143,"question":"En una máquina de Turing la cinta es:","options":["Infinita hacia ambos lados","Infinita solo hacia la izquierda","Finita y de longitud fija","De tamaño dinámico pero finito","Infinita solo hacia la derecha"],"correctAnswers":["Infinita hacia ambos lados"],"type":"single"},{"id":144,"question":"En una máquina de Turing multitareas:","options":["Tiene varias cintas","Es una variante teórica sin aplicación práctica","Opera con un solo cabezal para todas las cintas","Puede ejecutar múltiples programas a la vez","Requiere múltiples unidades de control"],"correctAnswers":["Tiene varias cintas"],"type":"single"},{"id":145,"question":"En una máquina de Turing Universal es:","options":["Una máquina que solo acepta lenguajes regulares","Una máquina con capacidad de cómputo limitada","Un concepto teórico sin implementación práctica","Una máquina que solo resuelve un problema específico","Una maquina programable"],"correctAnswers":["Una maquina programable"],"type":"single"},{"id":146,"question":"Expresión regular de todas las cadenas que tengan Σ={ a, b } y que empiecen con b.","options":["(a+b)*b","(b)*","a*b*","b(a+b)*","b*a*"],"correctAnswers":["b(a+b)*"],"type":"single"},{"id":147,"question":"Hablando de derivadas de expresiones regulares podemos afirmar que: 'El lenguaje representado por la derivada de una expresión regular…'","options":["Es un lenguaje indecidible","Es un lenguaje libre de contexto","Es también regular","No es un lenguaje regular","Es siempre un lenguaje finito"],"correctAnswers":["Es también regular"],"type":"single"},{"id":148,"question":"Hablando de propiedades de las expresiones regulares, si tenemos A.B ¿Qué debemos realizar con A y B? Solo 1 (una) opción es la correcta","options":["Unirlos","Reflejarlos","Concatenarlos","Invertirlos","Intersecar"],"correctAnswers":["Concatenarlos"],"type":"single"},{"id":149,"question":"Hablando de propiedades de las expresiones regulares, si tenemos la siguiente expresión A+B ¿A qué propiedad representa el signo +? Solo 1 (una) opción correcta.","options":["Intersección","Diferencia","Cerradura de Kleene","Unión","Concatenación"],"correctAnswers":["Unión"],"type":"single"},{"id":150,"question":"Indicar cual es el autómata más sencillo (con menor capacidad de reconocimiento) que funcione de la siguiente manera. Dada cualquier cadena de x e y, sustituya todas las x's por las y's y devuelva una cadena con todas las y's al principio y las z's a continuación. Solo 1 (una) opción es correcta.","options":["Autómata a pila","Autómata finito","Máquina de Turing","Autómata linealmente acotado","Máquina de estado finito"],"correctAnswers":["Máquina de Turing"],"type":"single"},{"id":151,"question":"Kleene propuso dos teoremas principales que relacionan las expresiones regulares con los autómatas finitos. Selecciona 2 (dos) respuestas correctas.","options":["Teorema de Análisis","Teorema de Síntesis","Teorema de la Parada","Teorema de la Incompletitud","Teorema del Bombeo"],"correctAnswers":["Teorema de Análisis","Teorema de Síntesis"],"type":"multiple"},{"id":152,"question":"La ambigüedad de una gramática surge cuando derivaciones diferentes generan estructuras diferentes para:","options":["Cadenas de diferente longitud","El lenguaje vacío","Las cadenas que no pertenecen al lenguaje","La misma cadena","Cualquier cadena del lenguaje"],"correctAnswers":["La misma cadena"],"type":"single"},{"id":153,"question":"La clausura o clausura de Kleene se representa con:","options":["Un punto (.)","Un asterisco (*)","Un signo de interrogación (?)","Un signo más (+)","Un doble asterisco (**)"],"correctAnswers":["Un asterisco (*)"],"type":"single"},{"id":154,"question":"La concatenación de 2 lenguajes independientes de contexto genera:","options":["Un nuevo lenguaje independiente de contexto","Un lenguaje indecidible","Un lenguaje regular","Un lenguaje recursivamente enumerable","Un lenguaje sensible al contexto"],"correctAnswers":["Un nuevo lenguaje independiente de contexto"],"type":"single"},{"id":155,"question":"La ecuación característica del estado inicial es:","options":["El número total de transiciones posibles","La cantidad de estados en el autómata","El conjunto de todos los estados accesibles","La función de transición desde el estado inicial","La expresión regular que describe el lenguaje aceptado por el autómata"],"correctAnswers":["La expresión regular que describe el lenguaje aceptado por el autómata"],"type":"single"},{"id":156,"question":"La expresión formal de un autómata a pila es: AP = (Σe, Q, Γ, q0, z0, f, F), donde Γ representa...","options":["El conjunto de estados","El símbolo inicial de la pila","El alfabeto de símbolos en la pila","El estado inicial","El alfabeto de entrada"],"correctAnswers":["El alfabeto de símbolos en la pila"],"type":"single"},{"id":157,"question":"La expresión formal de una máquina de Turing es: MT = (Γ, Σ, b, Q, q0, f, F), ¿qué representa b?","options":["El conjunto de estados finales","La función de transición","Un símbolo particular que representa el espacio en blanco","El alfabeto de la cinta","El alfabeto de entrada"],"correctAnswers":["Un símbolo particular que representa el espacio en blanco"],"type":"single"},{"id":158,"question":"La gramática tipo 2 se utilizan para: Solo 1 opción correcta","options":["Realizar el análisis léxico en un compilador","Realizar el análisis sintáctico en un compilador","Definir el significado semántico del código","Generar lenguajes regulares","Optimizar el código máquina"],"correctAnswers":["Realizar el análisis sintáctico en un compilador"],"type":"single"},{"id":159,"question":"La máquina de Turing universal, ya que cuenta de los mismos componentes y conceptos para entender y resolver lo que le indicamos:","options":["Requiere una interfaz gráfica para su programación","Solo puede leer y escribir, sin cambiar de estado","Solo acepta programas en lenguaje ensamblador","(estado valor) (nuevo estado, nuevo valor, dirección)","Su operación es siempre determinista"],"correctAnswers":["(estado valor) (nuevo estado, nuevo valor, dirección)"],"type":"single"},{"id":160,"question":"La Teoría de los Autómatas estudia las Maquinas Secuenciales","options":["Falso","Verdadero"],"correctAnswers":["Verdadero"],"type":"single"},{"id":161,"question":"La Teoría de la Compatibilidad se interesa en:","options":["Hallar solución a un problema","La eficiencia de los compiladores","La velocidad de ejecución de los algoritmos","La cantidad de memoria utilizada por un programa","La optimización de bases de datos"],"correctAnswers":["Hallar solución a un problema"],"type":"single"},{"id":162,"question":"La Teoría de la Complejidad Computacional es una parte de la Teoría de la Computación, a la que le interesa:","options":["La implementación de sistemas operativos","El diseño de lenguajes de programación","Los recursos necesarios durante el cálculo para resolver un problema","La construcción de compiladores","Si un problema tiene o no solución algorítmica"],"correctAnswers":["Los recursos necesarios durante el cálculo para resolver un problema"],"type":"single"},{"id":163,"question":"Las expresiones regulares se definen mediante:","options":["Una lista finita de todas las cadenas que describen","Una gramática libre de contexto","Un conjunto de casos base y un conjunto de casos recursivos","Un autómata finito determinista","Un diccionario de palabras"],"correctAnswers":["Un conjunto de casos base y un conjunto de casos recursivos"],"type":"single"},{"id":164,"question":"Las gramáticas irrestrictas se relacionan con los siguientes tipos de lenguajes de la jerarquía de Chomsky:","options":["Tipo 2","Tipo 1","Tipo 0","Tipo 3","Lenguajes de programación"],"correctAnswers":["Tipo 0"],"type":"single"},{"id":165,"question":"Las gramáticas libres de contexto determinista se relacionan con los siguientes Lenguajes de acuerdo a la jerarquía de Chomsky:","options":["Los lenguajes regulares están relacionados con las gramáticas regulares","Los lenguajes de programación no figuran en la jerarquía de Chomsky","Lenguajes independientes del contexto","Los lenguajes sensibles al contexto se relacionan con las gramáticas sensibles al contexto","Los lenguajes recursivamente enumerables están relacionados con las gramáticas irrestrictas"],"correctAnswers":["Lenguajes independientes del contexto","Los lenguajes recursivamente enumerables están relacionados con las gramáticas irrestrictas","Los lenguajes sensibles al contexto se relacionan con las gramáticas sensibles al contexto","Los lenguajes regulares están relacionados con las gramáticas regulares","Los lenguajes de programación no figuran en la jerarquía de Chomsky"],"type":"multiple"},{"id":166,"question":"Las gramáticas regulares se relacionan con los siguientes lenguajes de acuerdo a la Jerarquía de Chomsky:","options":["Lenguajes finitos","Lenguajes sensibles al contexto","Lenguajes independientes del contexto","Lenguajes recursivamente enumerables","Lenguajes regulares"],"correctAnswers":["Lenguajes regulares"],"type":"single"},{"id":167,"question":"Las gramáticas regulares se relacionan con los siguientes tipos de lenguajes de la jerarquía de Chomsky:","options":["Tipo 2","Tipo 1","Tipo 3","Tipo 4","Tipo 0"],"correctAnswers":["Tipo 3"],"type":"single"},{"id":168,"question":"Las gramáticas libres de contexto se relacionan con los siguientes tipos de lenguajes de la jerarquía de Chomsky….","options":["Tipo 2","Tipo 3","Tipo 4","Tipo 1","Tipo 0"],"correctAnswers":["Tipo 2"],"type":"single"},{"id":169,"question":"Las máquinas de Turing se diferencian de los autómatas a pila en que:","options":["Las máquinas de Turing la cabeza lectora puede retroceder","Los autómatas a pila tienen memoria infinita","Los autómatas a pila son más potentes computacionalmente","Las máquinas de Turing solo reconocen lenguajes regulares","Las máquinas de Turing no pueden escribir en la cinta"],"correctAnswers":["Las máquinas de Turing la cabeza lectora puede retroceder"],"type":"single"},{"id":170,"question":"Las máquinas de Turing se relacionan con las siguientes gramáticas de acuerdo a la jerarquía de Chomsky:","options":["Gramáticas sensible al contexto","Gramáticas irrestrictas","Gramáticas de árbol","Gramáticas regulares","Gramáticas libre de contexto"],"correctAnswers":["Gramáticas irrestrictas"],"type":"single"},{"id":171,"question":"Las operaciones con expresiones regulares tienen las siguientes propiedades: Seleccione las 4 (cuatro) respuestas correctas","options":["La concatenación es distributiva respecto a la unión","λ es el elemento neutro de la unión","La unión es conmutativa","La concatenación es asociativa","La unión es asociativa"],"correctAnswers":["La unión es asociativa","La concatenación es asociativa","La concatenación es distributiva respecto a la unión","La unión es conmutativa"],"type":"multiple"},{"id":172,"question":"Las operaciones que permiten definir expresiones regulares son:","options":["==, !=, <, >","+ (unión), . (concatenación), *(cierre o clausura)","-, /, %","PUSH, POP, TOP","!, &&, ||"],"correctAnswers":["+ (unión), . (concatenación), *(cierre o clausura)"],"type":"single"},{"id":173,"question":"Las transiciones que ejecuta un autómata a pila son variantes de las siguientes: Seleccione las 4 (cuatro) respuestas correctas.","options":["Pasar a un nuevo estado","Extraer un símbolo de la pila","Leer un símbolo de la entrada","Escribir un símbolo de la salida","Insertar un símbolo de la pila"],"correctAnswers":["Leer un símbolo de la entrada","Pasar a un nuevo estado","Extraer un símbolo de la pila","Insertar un símbolo de la pila"],"type":"multiple"},{"id":174,"question":"Los autómatas a pila reconocen lenguajes Tipo 2 y solo esos.","options":["Falso","Verdadero"],"correctAnswers":["Verdadero"],"type":"single"},{"id":175,"question":"Los autómatas a pila se relacionan con las siguientes gramáticas de acuerdo a la jerarquía de Chomsky:","options":["Gramáticas de árbol","Gramáticas irrestrictas","Gramáticas sensible al contexto","Gramáticas libre de contexto","Gramáticas regulares"],"correctAnswers":["Gramáticas libre de contexto"],"type":"single"},{"id":176,"question":"Los autómatas a pila son herramientas que se usan para:","options":["Reconocer lenguajes generados por gramáticas libres de contexto","Resolver problemas indecidibles","Reconocer lenguajes regulares","Generar código objeto","Reconocer lenguajes sensibles al contexto"],"correctAnswers":["Reconocer lenguajes generados por gramáticas libres de contexto"],"type":"single"},{"id":177,"question":"Los autómatas finitos se relacionan con las siguientes gramáticas de acuerdo a la jerarquía de Chomsky:","options":["Gramáticas libre de contexto","Gramáticas sensible al contexto","Gramáticas regulares","Gramáticas de árbol","Gramáticas irrestrictas"],"correctAnswers":["Gramáticas regulares"],"type":"single"},{"id":178,"question":"Los lenguajes aceptados por las máquinas de Turing son generados por gramáticas:","options":["Lineales o Tipo 4","Regulares o Tipo 3","Sensibles al contexto o Tipo 1","Sin restricciones o Tipo 0","Libres de contexto o Tipo 2"],"correctAnswers":["Sin restricciones o Tipo 0"],"type":"single"},{"id":179,"question":"Los lenguajes de tipo 0 en la jerarquía de Chomsky se relacionan con los siguientes Lenguajes.","options":["Lenguajes recursivamente enumerables","Lenguajes regulares","Lenguajes finitos","Lenguajes independientes del contexto","Lenguajes sensibles al contexto"],"correctAnswers":["Lenguajes recursivamente enumerables"],"type":"single"},{"id":180,"question":"Los lenguajes de tipo 0 en la jerarquía de Chomsky se relacionan con los siguientes Tipos de máquina abstracta:","options":["Autómatas a Pila","Autómatas Finitos","Autómatas Linealmente Acotados","Máquinas de Mealy","Máquinas de Turing"],"correctAnswers":["Máquinas de Turing"],"type":"single"},{"id":181,"question":"Los lenguajes de tipo 1 en la jerarquía de Chomsky se relacionan con los siguientes Lenguajes:","options":["Los lenguajes regulares con lenguajes de Tipo 3","Los lenguajes de programación no figuran en la jerarquía de Chomsky","Lenguajes sensibles al contexto (Tipo 1)","Los lenguajes Independientes del contexto con lenguajes de Tipo 2","Los lenguajes recursivamente enumerables se asocian a los lenguajes de Tipo 0"],"correctAnswers":["Lenguajes sensibles al contexto (Tipo 1)","Los lenguajes recursivamente enumerables se asocian a los lenguajes de Tipo 0","Los lenguajes Independientes del contexto con lenguajes de Tipo 2","Los lenguajes regulares con lenguajes de Tipo 3"],"type":"multiple"},{"id":182,"question":"Los lenguajes de tipo 1 en la jerarquía de Chomsky se relacionan con los siguientes Tipos de maquina abstracta:","options":["Los autómatas finitos con lenguajes de Tipo 3","Las máquinas de Turing están relacionadas con lenguajes de Tipo 0","Los autómatas a pila con lenguajes de Tipo 2","Las máquinas de Mealy no figuran en la jerarquía de Chomsky","Autómatas linealmente acotados (Tipo 1)"],"correctAnswers":["Autómatas linealmente acotados (Tipo 1)","Las máquinas de Turing están relacionadas con lenguajes de Tipo 0","Los autómatas a pila con lenguajes de Tipo 2","Los autómatas finitos con lenguajes de Tipo 3"],"type":"multiple"},{"id":183,"question":"Los lenguajes de tipo 2 en la Jerarquía de Chomsky se relacionan con los siguientes Tipos de maquina abstracta:","options":["Autómatas a Pila","Autómatas Finitos","Máquinas de Turing","Autómatas Linealmente Acotados","Máquinas de Mealy"],"correctAnswers":["Autómatas a Pila"],"type":"single"},{"id":184,"question":"Los lenguajes de tipo 3 en la jerarquía de Chomsky se relacionan con los siguientes Lenguajes.","options":["Lenguajes Regulares","Lenguajes independientes del contexto","Lenguajes recursivamente enumerables","Lenguajes finitos","Lenguajes sensibles al contexto"],"correctAnswers":["Lenguajes Regulares"],"type":"single"},{"id":185,"question":"Los lenguajes de tipo 3 en la jerarquía de Chomsky se relacionan con los siguientes Tipos de maquina abstracta:","options":["Autómatas Linealmente Acotados","Máquinas de Turing","Máquinas de Mealy","Autómatas Finitos","Autómatas a Pila"],"correctAnswers":["Autómatas Finitos"],"type":"single"},{"id":186,"question":"Los lenguajes independientes del contexto correspondan a autómatas de pila y gramáticas independientes del contexto.","options":["Falso","Verdadero"],"correctAnswers":["Verdadero"],"type":"single"},{"id":187,"question":"Los automatas de pila reconocen todos los lenguajes libres del contexto y sólo estos","options":["Falso","Verdadero"],"correctAnswers":["Verdadero"],"type":"single"},{"id":188,"question":"Los ordenadores actuales están basados en el modelo de:","options":["La máquina de estado finito","El autómata finito","El autómata a pila","El autómata linealmente acotado","La Máquina de Turing Universal"],"correctAnswers":["La Máquina de Turing Universal"],"type":"single"},{"id":189,"question":"Los 'tokens' se pueden agrupar en dos categorías: cadenas específicas y cadenas no específicas. Indique ¿Cuál de las siguientes no es considerada una cadena especifica?","options":["Las constantes booleanas","Los operadores","Los identificadores o las constantes numéricas o de texto, corresponden a las cadenas no específicas. Estas cadenas siempre tienen tipo y valor","Las palabras clave (keywords)","Los delimitadores (paréntesis, comas)"],"correctAnswers":["Los identificadores o las constantes numéricas o de texto, corresponden a las cadenas no específicas. Estas cadenas siempre tienen tipo y valor"],"type":"single"},{"id":190,"question":"Luego de aplicar la operación Homomorfismo a un Lenguaje Regular, ¿Qué obtenemos? Solo 1 (una) opción correcta.","options":["Un lenguaje independiente del contexto","Un lenguaje sensible al contexto","Un lenguaje recursivamente enumerable","Un lenguaje finito","Otro lenguaje regular"],"correctAnswers":["Otro lenguaje regular"],"type":"single"},{"id":191,"question":"Marque los 4 (cuatro) aspectos de la Informática que han sido influencia por los científicos como Turing, con sus trabajos de investigación sobre los temas de estudio de esta materia:","options":["La obsolescencia programada de dispositivos","La posibilidad de interpretar programas","La existencia de ordenadores de propósito general","La representación de lenguajes por estructuras formales basados en reglas de producción","La dualidad entre software y hardware"],"correctAnswers":["La posibilidad de interpretar programas","La representación de lenguajes por estructuras formales basados en reglas de producción","La dualidad entre software y hardware","La existencia de ordenadores de propósito general"],"type":"multiple"},{"id":192,"question":"Operaciones con expresiones regulares tienen las siguientes propiedades: seleccione las 4 (cuatro) respuestas correctas.","options":["La unión es conmutativa","La cerradura de Kleene es distributiva respecto a la concatenación","La concatenación es asociativa","La unión es asociativa","La concatenación es distributiva respecto a la unión"],"correctAnswers":["La concatenación es asociativa","La concatenación es distributiva respecto a la unión","La unión es asociativa","La unión es conmutativa"],"type":"multiple"},{"id":193,"question":"Para que podamos decir que un lenguaje es ambiguo","options":["No puede ser reconocido por un autómata determinista","Todas las gramáticas que genera tienen que ser ambiguas","Siempre es un lenguaje infinito","Solo una de las gramáticas que lo genera es ambigua","Es un lenguaje que no tiene gramática asociada"],"correctAnswers":["Todas las gramáticas que genera tienen que ser ambiguas"],"type":"single"},{"id":194,"question":"Partiendo de una gramática regular G es posible obtener la expresión formal de:","options":["Un autómata finito","Una máquina de Moore","Una máquina secuencial únicamente de tipo 1","Una máquina secuencial de cualquier tipo","Una máquina de Mealy"],"correctAnswers":["Un autómata finito"],"type":"single"},{"id":195,"question":"Pensando en el funcionamiento de la máquina de Turing, ¿Qué hace dicha maquina cuando lee esta transición: q1(0,X,D) partiendo del estado inicial q0?","options":["Lee un 0, se queda en el mismo estado, y mueve el cabezal a la izquierda","Lee una X, escribe un 0, mueve el cabezal a la izquierda y pasa al estado q1","Es una transición inválida para una máquina de Turing","Pasa al estado q1 sin leer ni escribir","Lee un 0, escribe una X, mueve el cabezal a la derecha y pasa al estado q1"],"correctAnswers":["Lee un 0, escribe una X, mueve el cabezal a la derecha y pasa al estado q1"],"type":"single"},{"id":196,"question":"Pensando en la ambigüedad de las gramáticas y lenguajes, podemos afirmar que:","options":["La ambigüedad es deseable en lenguajes de programación","La ambigüedad siempre implica un error en la gramática","Las gramáticas regulares son inherentemente ambiguas","Todos los lenguajes libres de contexto son ambiguos","Las expresiones regulares no son ambiguas"],"correctAnswers":["Las expresiones regulares no son ambiguas"],"type":"single"},{"id":197,"question":"¿Qué describe o expresa cada expresión regular (ER)?","options":["Un problema indecidible","Una gramática libre de contexto","Un autómata finito","Un lenguaje regular","Una máquina de Turing"],"correctAnswers":["Un lenguaje regular"],"type":"single"},{"id":198,"question":"¿Qué es un autómata?","options":["Un algoritmo de ordenación de datos","Es un dispositivo abstracto teórico que recibe como entrada una cadena de estados y los procesa, cambiando de estado y generando una salida","Un programa informático que automatiza tareas repetitivas","Un sistema de inteligencia artificial que aprende de datos","Un robot físico que realiza acciones en el mundo real"],"correctAnswers":["Es un dispositivo abstracto teórico que recibe como entrada una cadena de estados y los procesa, cambiando de estado y generando una salida"],"type":"single"},{"id":199,"question":"¿Qué máquina abstracta es la que reconoce los lenguajes de tipo 1? Solo 1 (una) es la opción correcta.","options":["Autómatas a pila","Autómatas finitos","Máquinas de Turing","Máquinas de Mealy","Autómatas linealmente acortados"],"correctAnswers":["Autómatas linealmente acortados"],"type":"single"},{"id":200,"question":"¿Qué maquina abstracta se pueden utilizar en el análisis y diseño orientado a objetos? Solo 1 (una) respuesta correcta","options":["Autómatas finitos","Máquina de Turing","Autómata linealmente acotado","Autómata a pila","Máquina con múltiples cintas"],"correctAnswers":["Autómatas finitos"],"type":"single"},{"id":201,"question":"¿Qué sucede con una máquina de Turing si se encuentra con el problema de la parada? Sólo una opción es la correcta.","options":["La máquina entrará en un bucle infinito","Estamos ante un problema indecidible","La máquina podrá decidir si la cadena es aceptada o no","La máquina se detendrá en un estado de aceptación","La máquina generará un error de ejecución"],"correctAnswers":["Estamos ante un problema indecidible"],"type":"single"},{"id":202,"question":"Se puede demostrar que, dada una expresión regular existe un ......... capaz de reconocer el lenguaje que ésta define.","options":["Autómata linealmente acotado","Máquina de Turing","Máquina de Moore","Autómata a pila","Autómata finito"],"correctAnswers":["Autómata finito"],"type":"single"},{"id":203,"question":"Sea el lenguaje L = { x^k y^k z^m: con k>0 y m par } ¿Cuál es la maquina más simple que puede reconocer este lenguaje?","options":["Una máquina de Turing","Un autómata a pila determinista","Un autómata a pila no determinista","Un autómata linealmente acotado","Un autómata finito"],"correctAnswers":["Un autómata a pila determinista"],"type":"single"},{"id":204,"question":"Sea { L(G1) } el Lenguaje generado por gramática de tipo 1 y { L(G2) } el lenguaje generado por gramáticas de tipo 2, entonces { L(G1) incluido en L(G2) }","options":["Falso","Verdadero"],"correctAnswers":["Falso"],"type":"single"},{"id":205,"question":"Sea L = {papa, mama}, ¿Cuál de las siguientes opciones representan la reflexión del mismo? Solo 1 (una) opción correcta","options":["LR = {papa, mama}","LR = {mama, papa}","LR = {mama, apap}","LR = {apap, amam}","LR = {papa, amam}"],"correctAnswers":["LR = {mama, papa}"],"type":"single"},{"id":206,"question":"Sean los conjuntos A = {2,4,6,8} y B = {a,b,c}, indique cuál de las siguientes opciones es una relación sobre AXB.","options":["{ (2,d) }","{ (2,a), (b,4) }","{ (a,2), (b,4) }","{ (2,a), (4,c) }","{ 2, a, 4, c }"],"correctAnswers":["{ (2,a), (4,c) }"],"type":"single"},{"id":207,"question":"Seleccione las 2 (dos) opciones correctas. ¿Cuáles de las siguientes afirmaciones son verdaderas en relación a las máquinas de Turing y sus características?","options":["Es el modelo matemático de un autómata que dispone de una cinta de longitud infinita","La máquina de Turing solo tiene estados finitos","La máquina de Turing puede leer, escribir o borrar símbolos presentes en la cinta","La cinta tiene una longitud finita","El cabezal solo se mueve en una dirección"],"correctAnswers":["Es el modelo matemático de un autómata que dispone de una cinta de longitud infinita","La máquina de Turing puede leer, escribir o borrar símbolos presentes en la cinta"],"type":"multiple"},{"id":208,"question":"Seleccione las 2 (dos) opciones correctas. Los teoremas de Kleene que demuestran la equivalencia entre expresiones regulares y autómatas finitos son:","options":["Teorema de Análisis","Teorema de la Indecidibilidad","Teorema del Bombeo","Teorema de Síntesis","Teorema de la Parada"],"correctAnswers":["Teorema de Síntesis","Teorema de Análisis"],"type":"multiple"},{"id":209,"question":"Seleccione las 3 (tres) opciones correctas. ¿Cuáles de las siguientes opciones se relacionan con características de una máquina de Turing?","options":["Una máquina de Turing es un autómata que se mueve sobre una secuencia lineal de datos","Solo puede borrar símbolos, no escribirlos","La cinta tiene una longitud fija y limitada","En cada instante la máquina puede leer un solo dato de la secuencia","El cabezal puede moverse a derecha (R) a izquierda (L) y leer el contenido de una celda o escribir en ella"],"correctAnswers":["En cada instante la máquina puede leer un solo dato de la secuencia","Una máquina de Turing es un autómata que se mueve sobre una secuencia lineal de datos","El cabezal puede moverse a derecha (R) a izquierda (L) y leer el contenido de una celda o escribir en ella"],"type":"multiple"},{"id":210,"question":"Seleccione las 3 (tres) opciones correctas ¿Cuáles de los siguientes autómatas reconocen cadenas de un lenguaje regular?","options":["Autómata Finito no determinista con transiciones espontáneas","Autómata finito no determinista sin transiciones espontáneas","Autómata finito determinista","Autómata a pila","Máquina de Turing"],"correctAnswers":["Autómata finito determinista","Autómata Finito no determinista con transiciones espontáneas","Autómata finito no determinista sin transiciones espontáneas"],"type":"multiple"},{"id":211,"question":"Seleccione las 3 (tres) opciones correctas ¿Cuáles de los siguientes lenguajes se pueden asociar a algoritmos?","options":["Lenguajes dependientes del contexto","Lenguajes indecidibles","Lenguajes independientes del contexto","Lenguajes regulares","Lenguajes irresolubles"],"correctAnswers":["Lenguajes regulares","Lenguajes dependientes del contexto","Lenguajes independientes del contexto"],"type":"multiple"},{"id":212,"question":"Seleccione las 4 (cuatro) opciones correctas. ¿Cuáles de las siguientes afirmaciones se relacionan con las máquinas de Turing y los lenguajes reconocidos?","options":["Todo procedimiento computacional puede ser realizado por una maquina de Turing","Si un problema no puede ser resuelto con una maquina de Turing entonces no tiene solución computacional","Los lenguajes de tipo 0 describen todo problema que puede ser resuelto por una computadora","Las máquinas de Turing solo reconocen lenguajes finitos","Una máquina de Turing reconoce lenguajes del tipo 0"],"correctAnswers":["Una máquina de Turing reconoce lenguajes del tipo 0","Los lenguajes de tipo 0 describen todo problema que puede ser resuelto por una computadora","Si un problema no puede ser resuelto con una maquina de Turing entonces no tiene solución computacional","Todo procedimiento computacional puede ser realizado por una maquina de Turing"],"type":"multiple"},{"id":213,"question":"Seleccione las 4 (cuatro) opciones correctas. ¿Cuáles de las siguientes afirmaciones son correctas en relación a los autómatas a pila, los lenguajes que reconocen y las gramáticas correspondientes?","options":["Para toda gramática de tipo 2 existe un autómata a pila que reconoce el lenguaje por ella generado","El autómata a pila que se obtiene desde una gramática tipo 2 es un autómata no determinista","Los autómatas a pila solo reconocen lenguajes regulares","Los autómatas a pila reconocen lenguajes generados por gramáticas de tipo 2","Dado un autómata a pila se puede obtener la gramática tipo 2 que genera el lenguaje por el reconocido"],"correctAnswers":["Dado un autómata a pila se puede obtener la gramática tipo 2 que genera el lenguaje por el reconocido","El autómata a pila que se obtiene desde una gramática tipo 2 es un autómata no determinista","Los autómatas a pila reconocen lenguajes generados por gramáticas de tipo 2","Para toda gramática de tipo 2 existe un autómata a pila que reconoce el lenguaje por ella generado"],"type":"multiple"},{"id":214,"question":"Seleccione las 4 (cuatro) opciones correctas. Suponiendo la siguiente expresión regular: 1(01)*, ¿Cuáles de las siguientes expresiones representan el mismo lenguaje?","options":["L= {1, 101, 10101, 1010101, ...}","L= {cadenas que presentan la cadena 01 ninguna, una o mas veces pero precedida por 1}","L= {1 (10) n>=0}","L= {01, 101, 0101, ...}","L= {cadenas que inician con 1 y a continuación presentan la cadena 01 ninguna, una o mas veces}"],"correctAnswers":["L= {1 (10) n>=0}","L= {1, 101, 10101, 1010101, ...}","L= {cadenas que presentan la cadena 01 ninguna, una o mas veces pero precedida por 1}","L= {cadenas que inician con 1 y a continuación presentan la cadena 01 ninguna, una o mas veces}"],"type":"multiple"},{"id":215,"question":"Seleccione las 4 (cuatro) opciones correctas. La expresión formal un autómata a pila incluye:","options":["q0: Estado inicial","q1: Estado final","Z0: Símbolo inicial de la pila","Γ: Alfabeto de símbolos en la pila","Q: conjunto finito de estados"],"correctAnswers":["Z0: Símbolo inicial de la pila","q0: Estado inicial","Γ: Alfabeto de símbolos en la pila","Q: conjunto finito de estados"],"type":"multiple"},{"id":216,"question":"Seleccione cuatro de los campos en los que se aplica la Teoría de Autómatas","options":["Diseño de interfaces de usuario","Estructura y Análisis de los lenguajes de programación","Reconocimiento de Patrones","Lógica de Circuitos Secuenciales","Traducción Automática de Lenguajes"],"correctAnswers":["Estructura y Análisis de los lenguajes de programación","Lógica de Circuitos Secuenciales","Reconocimiento de Patrones","Traducción Automática de Lenguajes"],"type":"multiple"},{"id":217,"question":"Seleccione 4 de los diferentes modelos de Máquina de Turing que pueden existir (cuatro correctas).","options":["Máquina Contadora","Máquina de Turing con cinta semi-infinita","Máquina multitarea","Máquina con varias pilas","Máquina de Turing de estado finito"],"correctAnswers":["Máquina con varias pilas","Máquina Contadora","Máquina de Turing con cinta semi-infinita","Máquina multitarea"],"type":"multiple"},{"id":218,"question":"Seleccione las 4 (cuatro) opciones correctas. Dada la gramática G= ({a, b}, {S, A}, S, {S::=aS|aA, A::=bA|b},) si se realiza el proceso de transformar la gramática en el autómata finito que reconoce el lenguaje por ella generado, ¿Cuáles de los siguientes afirmaciones son correctas?","options":["El lenguaje generado por la gramática es L= {a^n b^m con n>0 y m>0}","El autómata finito determinista que se obtiene tiene cuatro estados","El autómata resultante es un autómata a pila","La función de transición de estados del autómata finito está dada por f(S,a)=S, f(S,a)=A, f (A,b)=A","El autómata finito no determinista que se obtiene tiene tres estados"],"correctAnswers":["El autómata finito determinista que se obtiene tiene cuatro estados","El autómata finito no determinista que se obtiene tiene tres estados","El lenguaje generado por la gramática es L= {a^n b^m con n>0 y m>0}","La función de transición de estados del autómata finito está dada por f(S,a)=S, f(S,a)=A, f (A,b)=A"],"type":"multiple"},{"id":219,"question":"Si contamos con un lenguaje L, generado por una expresión regular y diseñamos un autómata finito que lo reconoce, siendo L = L (y) = L(M) Estamos frente a:","options":["Teorema de Análisis","Teorema de la Incompletitud","Teorema de Síntesis","Teorema de la Parada","Teorema del Bombeo"],"correctAnswers":["Teorema de Síntesis"],"type":"single"},{"id":220,"question":"Si E y F son expresiones regulares, entonces E + F también lo es y se cumple L(E + F) = L(E) U L(F) :","options":["Verdadero","Falso"],"correctAnswers":["Verdadero"],"type":"single"},{"id":221,"question":"Si hablamos de ambigüedad de las gramáticas, podemos decir que: 'Si una gramática es ambigua, posiblemente exista:'","options":["Que el lenguaje generado es necesariamente infinito","Una gramática no ambigua que genere el mismo lenguaje","Un autómata finito que la reconozca","Un problema indecidible asociado","Que el lenguaje es inherentemente ambiguo"],"correctAnswers":["Una gramática no ambigua que genere el mismo lenguaje"],"type":"single"},{"id":222,"question":"Si L es un lenguaje regular su complemento también lo es:","options":["Verdadero","Falso"],"correctAnswers":["Verdadero"],"type":"single"},{"id":223,"question":"Si L es un lenguaje regular sobre su alfabeto Σ, entonces también lo es su complemento:","options":["Verdadero","Falso"],"correctAnswers":["Verdadero"],"type":"single"},{"id":224,"question":"Si la siguiente figura representa una transición de estados en una máquina de Turing genérica, la etiqueta sobre el arco significa que:","options":["El estado actual es a, el siguiente estado es m","El símbolo leído es a, se escribe b y el cabezal se mueve a la derecha","El autómata lee m y escribe a","Es una transición espontánea sin lectura ni escritura","El símbolo leído es a, el símbolo que se escribe es a y m identifica el movimiento que realizará el cabezal"],"correctAnswers":["El símbolo leído es a, el símbolo que se escribe es a y m identifica el movimiento que realizará el cabezal"],"type":"single"},{"id":225,"question":"Si obtuvimos como resultado las cadenas de lenguaje L1 que no están en L2, siendo L1 y L2 regulares, ¿Qué operación de cierre les realizamos?","options":["Cerradura de Kleene","Unión","Diferencia","Intersección","Concatenación"],"correctAnswers":["Diferencia"],"type":"single"},{"id":226,"question":"Si pasamos de un estado inicial, en un autómata a pila, directamente al estado de aceptación con la lectura de la cadena vacía. Podemos decir que este autómata a pila:","options":["Reconoce la cadena vacía","No acepta ninguna cadena","Solo acepta cadenas de longitud par","Requiere una pila no vacía para aceptar","Siempre entra en un bucle infinito"],"correctAnswers":["Reconoce la cadena vacía"],"type":"single"},{"id":227,"question":"Si se simplifica la expresión regular a + a(b+aa)(b*aa)*b* + a(aa+b)* se obtiene:","options":["a+b","a(aa + b)*","(a+b)*","a(b+aa)*","a*b*"],"correctAnswers":["a(aa + b)*"],"type":"single"},{"id":228,"question":"Si tenemos la secuencia X1 X2 … Xi 1 q Xi Xi+1… Xp, que representa la descripción instantánea de una Máquina de Turing, ¿Qué significa la letra q?","options":["La dirección del movimiento del cabezal","La longitud de la cinta","El estado de la maquina es q","El símbolo escrito en la cinta","El símbolo leído por el cabezal"],"correctAnswers":["El estado de la maquina es q"],"type":"single"},{"id":229,"question":"Si un lenguaje es aceptado por un Autómata de Pila No Determinista por estado final, entonces:","options":["Solo puede aceptar cadenas de longitud finita","No puede ser aceptado por un autómata determinista","Necesariamente es un lenguaje regular","También será aceptado por otro Autómata de Pila No Determinista por vaciado de pila","Implica que la pila siempre estará vacía al final"],"correctAnswers":["También será aceptado por otro Autómata de Pila No Determinista por vaciado de pila"],"type":"single"},{"id":230,"question":"Si un problema no puede ser resuelto por una máquina de Turing, entonces:","options":["Solo puede resolverse con lenguajes de programación de alto nivel","Es un problema NP-completo","Es un problema decidible","Tampoco podrá resolverse por un computador o lenguaje de programación","Puede resolverse con un autómata a pila"],"correctAnswers":["Tampoco podrá resolverse por un computador o lenguaje de programación"],"type":"single"},{"id":231,"question":"Si un problema tiene una máquina que puede resolverlo entonces ese problema es:","options":["Teórico","Indecidible","NP-completo","Computable","Incomputable"],"correctAnswers":["Computable"],"type":"single"},{"id":232,"question":"Sobre las gramáticas del tipo 0 podemos afirmar que:","options":["Son las más simples de las gramáticas","Solo generan lenguajes regulares","Requieren contexto para sus producciones","No tienen restricciones","Están limitadas por la longitud de la cadena"],"correctAnswers":["No tienen restricciones"],"type":"single"},{"id":233,"question":"Suponiendo que la cadena de entrada de la siguiente máquina de Turing es 100011, ¿Cuál será la cadena resultado?","options":["100011","111111","1100111","100110","011100"],"correctAnswers":["1100111"],"type":"single"},{"id":234,"question":"Suponiendo que se dispone de una máquina de Turing especificada mediante el diagrama de estados que se muestra, ¿cuál es el resultado de su operación?","options":["Elimina todos los símbolos de la cadena de entrada","Agrega un símbolo al final de la cadena de entrada, 1 si la cantidad original de unos es impar, o 0 si dicha cantidad es par","Verifica si la cadena de entrada es un palíndromo","Invierte la cadena de entrada","Duplica la cadena de entrada"],"correctAnswers":["Agrega un símbolo al final de la cadena de entrada, 1 si la cantidad original de unos es impar, o 0 si dicha cantidad es par"],"type":"single"},{"id":235,"question":"Teniendo en cuenta las propiedades de cierre, podemos afirmar que: 'La reflexión de un lenguaje regular es'","options":["Regular","Recursivamente enumerable","Sensible al contexto","Indeicidible","Independiente del contexto"],"correctAnswers":["Regular"],"type":"single"},{"id":236,"question":"Un arco del diagrama de estados de una máquina de Turing, los arcos que representan las transiciones se encuentran etiquetados con:","options":["Solo el símbolo que se lee","El estado actual y el siguiente estado","El símbolo que se lee en la cinta, el símbolo que se escribe en la cinta, y el movimiento que realiza el cabezal","La longitud de la cinta y el número de pasos","Solo el nuevo estado y el movimiento del cabezal"],"correctAnswers":["El símbolo que se lee en la cinta, el símbolo que se escribe en la cinta, y el movimiento que realiza el cabezal"],"type":"single"},{"id":237,"question":"Un arco del diagrama de estados de un autómata a pila que conecta los estados p y q y está etiquetado con a,#/#a , significa que:","options":["El autómata realiza una transición lambda, apilando a","El autómata lee a, y la pila permanece vacía","El autómata lee #, apila a y pasa al estado q","El autómata lee a, desapila # y apila #a","El autómata realiza una transición desde el estado p con una entrada a y la pila vacía y llega al estado apilando el símbolo a"],"correctAnswers":["El autómata realiza una transición desde el estado p con una entrada a y la pila vacía y llega al estado apilando el símbolo a"],"type":"single"},{"id":238,"question":"Un arco del diagrama de estados de un autómata a pila que conecta los estados p y q y está etiquetado con a,a/aa , significa que:","options":["El autómata apila dos veces el símbolo 'a' sin leer la entrada","El autómata transita solo si la pila está vacía","El autómata realiza una transición desde el estado p hasta el estado q con la entrada a e independientemente del tope de la pila luego de la transición desapila","El autómata realiza una transición desde el estado p hasta el estado q con la entrada a, el tope de la pila tiene a, luego de la transición apila una nueva a","El autómata lee a de la entrada, desapila a y apila a"],"correctAnswers":["El autómata realiza una transición desde el estado p hasta el estado q con la entrada a, el tope de la pila tiene a, luego de la transición apila una nueva a"],"type":"single"},{"id":239,"question":"Un autómata a pila, debido a sus características cuenta con:","options":["La capacidad de retroceder en la entrada","Un número ilimitado de estados","Una sola cinta bidireccional","Una memoria de acceso aleatorio","2 (dos) alfabetos: uno del autómata y el otro de la pila"],"correctAnswers":["2 (dos) alfabetos: uno del autómata y el otro de la pila"],"type":"single"},{"id":240,"question":"Un Autómata a Pila es Determinista si por:","options":["Cada valor ingresado hace que pase a un solo estado especifico","Siempre acepta la cadena vacía","Su pila es de longitud finita","Todas sus transiciones son espontáneas","Cada valor ingresado puede llevar a múltiples estados"],"correctAnswers":["Cada valor ingresado hace que pase a un solo estado especifico"],"type":"single"},{"id":241,"question":"Un autómata a pila puede aceptar una cadena por: Solo 2 (dos) respuestas correctas.","options":["Estado inicial","Estado de aceptación","Pila vacía","Pila llena","Transición lambda"],"correctAnswers":["Estado de aceptación","Pila vacía"],"type":"multiple"},{"id":242,"question":"Un autómata a pila tiene la capacidad de:","options":["Solo recordar una cantidad finita de información","Recordar una cantidad infinita de información","Procesar lenguajes regulares más rápido que otros autómatas","Generar código máquina optimizado","Resolver problemas indecidibles"],"correctAnswers":["Recordar una cantidad infinita de información"],"type":"single"},{"id":243,"question":"Un autómata finito resuelve problemas de menor complejidad que un autómata linealmente acotado","options":["Verdadero","Falso"],"correctAnswers":["Verdadero"],"type":"single"},{"id":244,"question":"Un compilador debe realizar las siguientes Tareas: Selecciona 4 (cuatro) respuestas correctas.","options":["Análisis Sintáctico","Análisis Léxico","Diseño de la interfaz de usuario","Generación de código objeto","Análisis Semántico"],"correctAnswers":["Análisis Léxico","Análisis Semántico","Análisis Sintáctico","Generación de código objeto"],"type":"multiple"},{"id":245,"question":"Un problema de decisión es decidible si:","options":["No existe un algoritmo que lo resuelva","Existe un algoritmo que lo resuelva","Solo puede ser resuelto por una máquina de Turing no determinista","Su tiempo de ejecución es polinomial","Es un problema que tiene una solución aproximada"],"correctAnswers":["Existe un algoritmo que lo resuelva"],"type":"single"},{"id":246,"question":"Un proceso que puede resolverse mediante una máquina de Turing se conoce como:","options":["Proceso computable","Proceso incomputable","Proceso NP-completo","Proceso indecidible","Proceso de optimización"],"correctAnswers":["Proceso computable"],"type":"single"},{"id":247,"question":"Una máquina de Turing actúa como transductor cuando:","options":["Acepta o rechaza una cadena de entrada","Se detiene en un estado de aceptación","Convierte un autómata en una gramática","Modifica el contenido de la cinta realizando cierta función","Solo lee la cinta sin modificarla"],"correctAnswers":["Modifica el contenido de la cinta realizando cierta función"],"type":"single"},{"id":248,"question":"Una máquina de Turing es un modelo matemático consistente en un autómata que es capaz de implementar cualquier problema matemático expresado a través de un algoritmo.","options":["Falso","Verdadero"],"correctAnswers":["Verdadero"],"type":"single"},{"id":249,"question":"La expresión formal de un autómata a pila es: AP = (Σe, Q, Γ, q0, z0, f, F), donde Σe representa...","options":["El Alfabeto de símbolos de entrada","La función de transición","El estado inicial de la pila","El conjunto de estados","El alfabeto de símbolos en la pila"],"correctAnswers":["El Alfabeto de símbolos de entrada"],"type":"single"},{"id":250,"question":"Suponiendo el siguiente autómata finito: AF=({ 0, 1 }, { C0,C1,C2,C3,C4 }, CO, f, { C2,C4 }). El alfabeto de los símbolos terminales de gramática regular obtenida a partir de él es:","options":["{C2,C4}","{C0}","El conjunto de todos los símbolos","{0,1}","{C0,C1,C2,C3,C4}"],"correctAnswers":["{0,1}"],"type":"single"},{"id":251,"question":"¿Cuál de las siguientes afirmaciones es verdadera en relación a las máquinas de Turing?","options":["Inicialmente la cinta contiene un numero finito de símbolos consecutivos precedidos y seguidos por el símbolo blanco","La máquina de Turing tiene una pila para almacenar datos temporales","La cinta solo puede contener símbolos binarios","La máquina de Turing solo reconoce lenguajes regulares","El cabezal de lectura/escritura solo puede moverse hacia la derecha"],"correctAnswers":["Inicialmente la cinta contiene un numero finito de símbolos consecutivos precedidos y seguidos por el símbolo blanco"],"type":"single"}],"quizId":"lenguajes-formales"}]]}]}]
